商务英语三套试卷

模拟试题一（Part III Vocabulary 46-65）完整解析
46

题目：The lady in this strange tale very obviously suffers from a serious mental illness. Her plot against a completely innocent old man is a clear sign of ____.
A) impulse
B) insanity
C) inspiration
D) disposition

答案：B) insanity
译文：这个离奇故事中的女士显然患有严重的精神疾病，她密谋陷害一位完全无辜的老人，这是明显的精神失常迹象。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：精神疾病相关“精神失常”用insanity。
解析·秒选思路：看到“serious mental illness”（严重精神疾病）→ 对应“精神失常”→ 选insanity。
易错点提示：impulse（冲动）侧重瞬间行为，insanity强调精神状态异常，题干明确提“精神疾病”，排除A。
核心词：insanity /ɪnˈsænəti/ (n. 精神失常)；词根：in-(not) + sanity(理智) → 失去理智 → 精神失常。
47

题目：The Prime Minister was followed by five or six _____ when he got off the plane.
A) laymen
B) servants
C) directors
D) attendants

答案：D) attendants
译文：首相下飞机时，身后跟着五六名随从。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“官员随行人员”用attendants。
解析·秒选思路：看到“Prime Minister”（首相）和“followed by”（被……跟随）→ 指随行侍从 → 选attendants。
易错点提示：servants（仆人）侧重家务服务，attendants侧重公职人员的随行人员，符合政治场景。
核心词：attendant /əˈtendənt/ (n. 随从；服务员)；词根：at-(to) + tend(to look after) + -ant(人) → 照料的人 → 随从。
48

题目：There is no doubt that the ____ of these goods to the others is easy to see.
A) prestige
B) superiority
C) priority
D) publicity

答案：B) superiority
译文：毫无疑问，这些商品相对于其他商品的优越性显而易见。
考点·高效记忆：考名词词义辨析+固定搭配，口诀：“相对于……的优势”用superiority to。
解析·秒选思路：看到“to the others”（相对于其他商品）→ 固定搭配superiority to → 选superiority。
易错点提示：priority（优先）后接over，superiority后接to，注意搭配差异。
核心词：superiority /suːˌpɪəriˈɒrəti/ (n. 优越性)；词根：super-(above) + ior + -ity(名词后缀) → 处于上方 → 优越性。
49

题目：All the guests were invited to attend the wedding ____ and had a very good time.
A) feast
B) congratulations
C) festival
D) recreation

答案：A) feast
译文：所有宾客都受邀参加了婚宴，并且玩得很开心。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“婚礼宴席”用wedding feast。
解析·秒选思路：看到“wedding”（婚礼）和“guests”（宾客）→ 指婚礼相关的宴席 → 选feast。
易错点提示：congratulations（祝贺）是抽象名词，不能“attend”（参加），排除B。
核心词：feast /fiːst/ (n. 盛宴)；词根：来自拉丁语festus（节日的）→ 节日的宴席 → 盛宴。
50

题目：The price of the coal will vary according to how far it has to be transported and how expensive the freight ____ are.
A) payments
B) charges
C) funds
D) prices

答案：B) charges
译文：煤炭的价格将根据运输距离和运费高低而变化。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“运费、费用”用freight charges。
解析·秒选思路：看到“freight”（货运）→ 固定搭配freight charges（运费）→ 选charges。
易错点提示：payments（付款）侧重支付行为，charges侧重服务收取的费用，符合“运费”语境。
核心词：charge /tʃɑːdʒ/ (n. 费用)；常见搭配：freight charges 运费，service charges 服务费。
51

题目：The manager gave her his _____ that her complaint would be investigated.
A) assurance
B) assumption
C) sanction
D) insurance

答案：A) assurance
译文：经理向她保证，她的投诉会得到调查。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“正式保证、承诺”用assurance。
解析·秒选思路：看到“her complaint would be investigated”（她的投诉会被调查）→ 经理给出的承诺 → 选assurance。
易错点提示：insurance（保险）侧重风险保障，assurance侧重人为的承诺，排除D。
核心词：assurance /əˈʃʊərəns/ (n. 保证)；词根：as-(to) + sure(确定的) + -ance(名词后缀) → 使确定 → 保证。
52

题目：Although the model looks good on the surface, it will not bear close _____.
A) temperament
B) contamination
C) scrutiny
D) symmetry

答案：C) scrutiny
译文：这个模型表面上看起来不错，但经不起仔细检查。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“仔细检查、审视”用scrutiny。
解析·秒选思路：看到“looks good on the surface”（表面看起来好）和“bear”（承受）→ 指深入检查 → 选scrutiny。
易错点提示：contamination（污染）与“模型外观”无关，scrutiny侧重细致审查，符合语境。
核心词：scrutiny /ˈskruːtəni/ (n. 仔细检查)；词根：scrutin-(to examine closely) + -y(名词后缀) → 仔细查看 → 审查。
53

题目：We are doing this work in the ____ of reforms in the economic, social and cultural spheres.
A) context
B) contest
C) pretext
D) texture

答案：A) context
译文：我们是在经济、社会和文化领域改革的背景下开展这项工作的。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“在……背景下”用in the context of。
解析·秒选思路：看到“in the...of reforms”（在改革的……中）→ 固定搭配in the context of → 选context。
易错点提示：pretext（借口）后接for，context后接of，注意介词搭配差异。
核心词：context /ˈkɒntekst/ (n. 背景；语境)；词根：con-(with) + text(编织) → 编织在一起的环境 → 背景。
54

题目：While a full understanding of what causes the disease may be several years away, ____ leading to a successful treatment could come much sooner.
A) a distinction
B) a breakthrough
C) an identification
D) an interpretation

答案：B) a breakthrough
译文：虽然要完全了解这种疾病的病因可能还需要几年时间，但通往成功治疗的突破可能会来得快得多。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“医疗领域的突破”用breakthrough。
解析·秒选思路：看到“leading to a successful treatment”（通往成功治疗）→ 指医学突破 → 选breakthrough。
易错点提示：identification（识别）侧重确认身份/病因，breakthrough侧重“突破性进展”，符合“成功治疗”的逻辑。
核心词：breakthrough /ˈbreɪkθruː/ (n. 突破)；词根：break(打破) + through(穿过) → 打破障碍 → 突破。
55

题目：Doctors are often caught in a _____ because they have to decide whether they should tell their patients the truth or not.
A) puzzle
B) perplexity
C) dilemma
D) bewilderment

答案：C) dilemma
译文：医生常常陷入两难境地，因为他们必须决定是否要告诉病人真相。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“两难抉择”用dilemma。
解析·秒选思路：看到“whether they should...or not”（是否要……）→ 二选一的困境 → 选dilemma。
易错点提示：puzzle（困惑）侧重未知答案，dilemma侧重两难选择，题干是“告知真相与否”的抉择，排除A。
核心词：dilemma /dɪˈlemə/ (n. 两难境地)；词根：di-(two) + lemma(命题) → 两个命题 → 两难选择。
56

题目：To ____ important dates in history, countries create special holidays.
A) commend
B) memorize
C) propagate
D) commemorate

答案：D) commemorate
译文：为了纪念历史上的重要日期，各国设立了特殊节日。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“纪念重大日期/事件”用commemorate。
解析·秒选思路：看到“important dates in history”（历史重要日期）和“create special holidays”（设立特殊节日）→ 指纪念行为 → 选commemorate。
易错点提示：memorize（记忆）侧重个人记住，commemorate侧重官方/集体纪念，符合“各国设立节日”的语境。
核心词：commemorate /kəˈmeməreɪt/ (v. 纪念)；词根：com-(together) + memor(记忆) + -ate(动词后缀) → 共同记忆 → 纪念。
57

题目：His successful negotiations with the Americans helped him to _____ his position in the government.
A) contrive
B) consolidate
C) heave
D) intensify

答案：B) consolidate
译文：他与美国人的成功谈判帮助他巩固了在政府中的地位。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“巩固地位、权力”用consolidate。
解析·秒选思路：看到“position in the government”（政府中的地位）→ 对应“巩固地位”→ 选consolidate。
易错点提示：intensify（加强）侧重程度加深，consolidate侧重“使稳固、巩固”，符合“谈判成功后地位更稳”的逻辑。
核心词：consolidate /kənˈsɒlɪdeɪt/ (v. 巩固)；词根：con-(together) + solid(坚固的) + -ate(动词后缀) → 使成为一体 → 巩固。
58

题目：Please do not be ____ by his offensive remarks since he is merely trying to attract attention.
A) distracted
B) disregarded
C) irritated
D) intervened

答案：C) irritated
译文：请不要被他冒犯性的言论激怒，因为他只是想吸引注意力。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“被冒犯言论激怒”用irritated。
解析·秒选思路：看到“offensive remarks”（冒犯性言论）→ 对应“被激怒”→ 选irritated。
易错点提示：distracted（分心）侧重注意力被转移，irritated侧重情绪被激怒，题干强调“言论冒犯”，排除A。
核心词：irritated /ˈɪrɪteɪtɪd/ (adj. 激怒的)；词根：ir-(in) + ritare(to stir) → 使骚动 → 激怒。
59

题目：Once you get to know your mistakes, you should _____ them as soon as possible.
A) rectify
B) reclaim
C) refrain
D) reckon

答案：A) rectify
译文：一旦你认识到自己的错误，就应该尽快纠正它们。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“纠正错误”用rectify。
解析·秒选思路：看到“mistakes”（错误）→ 对应“纠正”→ 选rectify。
易错点提示：refrain（克制）后接from，rectify直接接宾语（mistakes），注意用法差异。
核心词：rectify /ˈrektɪfaɪ/ (v. 纠正)；词根：rect-(right) + -ify(使) → 使正确 → 纠正。
60

题目：He wouldn't answer the reporters' questions, nor would he _____ for a photograph.
A) summon
B) highlight
C) pose
D) marshal

答案：C) pose
译文：他不愿回答记者的问题，也不愿摆姿势拍照。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“摆姿势拍照”用pose for a photograph。
解析·秒选思路：看到“for a photograph”（为了拍照）→ 固定搭配pose for a photo → 选pose。
易错点提示：summon（召唤）侧重召集他人，pose侧重自身摆姿势，符合“拍照”语境。
核心词：pose /pəʊz/ (v. 摆姿势)；常见搭配：pose for a photo 摆姿势拍照。
61

题目：The club will _____ new members the first week in September.
A) enroll
B) subscribe
C) absorb
D) register

答案：A) enroll
译文：该俱乐部将在9月第一周招收新成员。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“俱乐部/学校招收成员/学生”用enroll。
解析·秒选思路：看到“club”（俱乐部）和“new members”（新成员）→ 指正式招收 → 选enroll。
易错点提示：register（注册）侧重登记信息，enroll侧重“吸纳为成员”，符合俱乐部招新逻辑。
核心词：enroll /ɪnˈrəʊl/ (v. 招收；注册)；词根：en-(in) + roll(名单) → 列入名单 → 招收。
62

题目：If you don't ____ the children properly, Mr. Chiver, they'll just run riot.
A) mobilize
B) warrant
C) manipulate
D) supervise

答案：D) supervise
译文：奇弗先生，如果你不妥善监管孩子们，他们就会胡闹。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“监管、监督某人”用supervise。
解析·秒选思路：看到“the children”（孩子们）和“run riot”（胡闹）→ 指监管行为 → 选supervise。
易错点提示：manipulate（操纵）侧重控制，supervise侧重“监督管理”，符合“防止孩子胡闹”的语境。
核心词：supervise /ˈsuːpəvaɪz/ (v. 监管)；词根：super-(above) + vise(to see) → 从上方观察 → 监管。
63

题目：Already the class is ____ about who our new teacher will be.
A) foreseeing
B) speculating
C) fabricating
D) contemplating

答案：B) speculating
译文：全班同学已经在猜测我们的新老师会是谁了。
考点·高效记忆：考动词词义辨析+固定搭配，口诀：“猜测、推测”用speculate about。
解析·秒选思路：看到“who our new teacher will be”（我们的新老师是谁）→ 未知情况的猜测，搭配about → 选speculating。
易错点提示：foreseeing（预见）侧重预测未来会发生的事，speculating侧重对未知情况的猜测，排除A。
核心词：speculate /ˈspekjuleɪt/ (v. 猜测)；词根：spec-(to look) + -ulate(动词后缀) → 仔细观察后推断 → 猜测。
64

题目：We should ____ our energy and youth to the development of our country.
A) dedicate
B) cater
C) ascribe
D) cling

答案：A) dedicate
译文：我们应该把自己的精力和青春奉献给国家的发展。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“把……奉献给……”用dedicate sth to sth。
解析·秒选思路：看到“our energy and youth”（精力和青春）和“to the development of our country”（给国家发展）→ 固定搭配dedicate to → 选dedicate。
易错点提示：ascribe（归因于）后接to，但含义是“把……归于……”，与“奉献”无关，排除C。
核心词：dedicate /ˈdedɪkeɪt/ (v. 奉献)；词根：de-(完全) + dicare(to declare) → 公开宣告 → 奉献。
65

题目：Just because I'm _____ to him, my boss thinks he can order me around without showing me any respect.
A) redundant
B) trivial
C) versatile
D) subordinate

答案：D) subordinate
译文：就因为我是他的下属，老板就认为他可以随意指使我，毫不尊重我。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“职位上的下属、从属的”用subordinate。
解析·秒选思路：看到“my boss”（我的老板）和“order me around”（指使我）→ 指职位从属关系 → 选subordinate。
易错点提示：redundant（多余的）侧重无用，subordinate侧重“等级低于他人”，符合职场上下级逻辑。
核心词：subordinate /səˈbɔːdɪnət/ (adj. 从属的；下属的)；词根：sub-(under) + ordin(order) + -ate(形容词后缀) → 处于秩序之下 → 从属的。
模拟试题二（Part III Vocabulary 46-65）完整解析
46

题目：Many scientists remain _____ about the value of this research program.
A) skeptical
B) stationary
C) spacious
D) specific

答案：A) skeptical
译文：许多科学家对这个研究项目的价值仍然持怀疑态度。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析+固定搭配，口诀：“对……持怀疑态度”用skeptical about。
解析·秒选思路：看到“about the value”（对价值）→ 固定搭配skeptical about → 选skeptical。
易错点提示：specific（具体的）后接about时表“对……明确”，与“科学家对价值”的态度不符，排除D。
核心词：skeptical /ˈskeptɪkl/ (adj. 怀疑的)；词根：skept-(to look) + -ical(形容词后缀) → 审慎看待 → 怀疑的。
47

题目：Depression is often cause by the ____ effects of stress and overwork.
A) total
B) increased
C) terrific
D) cumulative

答案：D) cumulative
译文：抑郁症通常是压力和过度工作的累积效应造成的。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“压力/疲劳的累积效应”用cumulative。
解析·秒选思路：看到“stress and overwork”（压力和过度工作）→ 效应是逐步累积的 → 选cumulative。
易错点提示：increased（增加的）侧重数量上升，cumulative侧重“逐渐累积的”，符合“长期压力导致抑郁”的逻辑。
核心词：cumulative /ˈkjuːmjələtɪv/ (adj. 累积的)；词根：cumul-(to heap) + -ative(形容词后缀) → 堆积起来的 → 累积的。
48

题目：A human's eyesight is not as _____ as that of an eagle.
A) eccentric
B) acute
C) sensible
D) sensitive

答案：B) acute
译文：人类的视力不如鹰的敏锐。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“视力、感官敏锐”用acute。
解析·秒选思路：看到“eyesight”（视力）→ 对应“敏锐”→ 选acute。
易错点提示：sensitive（敏感的）侧重对外界刺激反应强，acute侧重“感知能力敏锐”，符合“视力”语境。
核心词：acute /əˈkjuːt/ (adj. 敏锐的；严重的)；词根：acu-(sharp) + -te(形容词后缀) → 尖锐的 → 敏锐的。
49

题目：It is _____ that women should be paid less than men for doing the same kind of work.
A) abrupt
B) absurd
C) adverse
D) addictive

答案：B) absurd
译文：做同样的工作，女性的薪水却比男性低，这是荒谬的。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“事情荒谬、不合理”用absurd。
解析·秒选思路：看到“paid less than men for doing the same kind of work”（同岗不同酬）→ 不合理、荒谬 → 选absurd。
易错点提示：adverse（不利的）侧重负面影响，absurd侧重“逻辑上荒谬”，符合“同岗不同酬”的不合理性。
核心词：absurd /əbˈsɜːd/ (adj. 荒谬的)；词根：ab-(away from) + surd(sound) → 不合常理的 → 荒谬的。
50

题目：Shoes of this kind are ____ to slip on wet ground.
A) feasible
B) appropriate
C) apt
D) fitting

答案：C) apt
译文：这种鞋子在湿滑地面上容易打滑。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析+固定搭配，口诀：“易于发生某事”用apt to do。
解析·秒选思路：看到“to slip”（打滑）→ 固定搭配apt to do（易于……）→ 选apt。
易错点提示：appropriate（合适的）后接for，apt后接to do，注意搭配差异。
核心词：apt /æpt/ (adj. 易于……的；恰当的)；常见搭配：apt to do 易于做某事。
51

题目：We'll be very careful and keep what you've told us strictly _____.
A) rigorous
B) confidential
C) private
D) mysterious

答案：B) confidential
译文：我们会非常谨慎，对你告诉我们的事情严格保密。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“对信息严格保密”用confidential。
解析·秒选思路：看到“keep what you've told us”（对你告诉我们的事）和“strictly”（严格地）→ 指信息保密 → 选confidential。
易错点提示：private（私人的）侧重非公开，confidential侧重“约定保密的”，符合“承诺保密”的语境。
核心词：confidential /ˌkɒnfɪˈdenʃl/ (adj. 保密的)；词根：con-(with) + fid(to trust) + -ential(形容词后缀) → 基于信任的 → 保密的。
52

题目：The members of Parliament were ____ that the government had not consulted them.
A) impatient
B) tolerant
C) crude
D) indignant

答案：D) indignant
译文：议员们对政府没有征求他们的意见感到愤慨。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“对不公/冒犯感到愤慨”用indignant。
解析·秒选思路：看到“the government had not consulted them”（政府未征求他们意见）→ 议员的愤慨情绪 → 选indignant。
易错点提示：impatient（不耐烦的）侧重等待中的情绪，indignant侧重“因不公而愤怒”，符合政治场景。
核心词：indignant /ɪnˈdɪɡnənt/ (adj. 愤慨的)；词根：in-(not) + dignus(值得的) → 认为某事不值得（不公）→ 愤慨的。
53

题目：Some American colleges are state-supported, others are privately ____, and still others are supported by religious organizations.
A) ensured
B) attributed
C) authorized
D) endowed

答案：D) endowed
译文：一些美国大学由州政府资助，另一些是私人捐赠的，还有一些由宗教组织支持。
考点·高效记忆：考动词词义辨析+被动语态，口诀：“机构由私人捐赠支持”用privately endowed。
解析·秒选思路：看到“state-supported”（州政府资助）和“supported by religious organizations”（宗教组织支持）→ 并列“私人捐赠支持”→ 选endowed。
易错点提示：authorized（授权）侧重权限授予，endowed侧重“捐赠资金支持”，符合“大学经费来源”逻辑。
核心词：endow /ɪnˈdaʊ/ (v. 捐赠；赋予)；词根：en-(in) + dow(财产) → 投入财产 → 捐赠。
54

题目：The prison guards were armed and ready to shoot if ____ in any way.
A) intervened
B) incurred
C) provoked
D) poked

答案：C) provoked
译文：狱警们全副武装，若遭到任何形式的挑衅，随时准备开枪。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“遭到挑衅、激怒”用provoked。
解析·秒选思路：看到“ready to shoot”（准备开枪）→ 触发条件是“被挑衅”→ 选provoked。
易错点提示：intervened（干预）侧重介入事件，provoked侧重“被激怒而采取行动”，符合“狱警开枪”的触发场景。
核心词：provoke /prəˈvəʊk/ (v. 挑衅；激怒)；词根：pro-(forward) + vocare(to call) → 向前叫喊 → 挑衅。
55

题目：Many pure metals have little use because they are too soft, rust too easily, or have some other _____.
A) drawbacks
B) handicaps
C) bruises
D) blunders

答案：A) drawbacks
译文：许多纯金属用途不大，因为它们太软、太容易生锈，或者有其他一些缺点。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“物品的缺点、缺陷”用drawbacks。
解析·秒选思路：看到“too soft, rust too easily”（太软、易生锈）→ 指金属的缺点 → 选drawbacks。
易错点提示：handicaps（障碍）侧重能力/发展的阻碍，drawbacks侧重“物品本身的缺陷”，符合“纯金属特性”语境。
核心词：drawback /ˈdrɔːbæk/ (n. 缺点)；词根：draw(拉) + back(向后) → 拉后腿的东西 → 缺点。
56

题目：It was _____ that the restaurant discriminated against black customers.
A) addicted
B) alleged
C) assaulted
D) ascribed

答案：B) alleged
译文：据称这家餐厅歧视黑人顾客。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“据称、指控（未证实）”用alleged。
解析·秒选思路：看到“it was...that”（据……）→ 表示未经证实的说法 → 选alleged。
易错点提示：ascribed（归因于）后接to，alleged可用于it was alleged that句型，表“据称”，排除D。
核心词：allege /əˈledʒ/ (v. 据称；指控)；词根：leg-(to speak) + al- → 公开宣称 → 据称。
57

题目：The medicine ____ his pain but did not cure his illness.
A) activated
B) alleviated
C) medicated
D) deteriorated

答案：B) alleviated
译文：这种药缓解了他的疼痛，但没有治愈他的病。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“缓解疼痛、症状”用alleviated。
解析·秒选思路：看到“his pain”（他的疼痛）和“did not cure”（未治愈）→ 指缓解症状 → 选alleviated。
易错点提示：medicated（用药治疗）侧重治疗行为，alleviated侧重“减轻痛苦”，符合“未治愈但缓解疼痛”的逻辑。
核心词：alleviate /əˈliːvieɪt/ (v. 缓解)；词根：al-(away) + levare(to lift) → 移开负担 → 缓解。
58

题目：He is the only people who can ____ in this case, because the other witnesses were killed mysteriously.
A) testify
B) charge
C) accuse
D) rectify

答案：A) testify
译文：他是这个案件中唯一能作证的人，因为其他证人都被神秘杀害了。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“在案件中作证”用testify。
解析·秒选思路：看到“in this case”（在这个案件中）和“witnesses”（证人）→ 指证人作证 → 选testify。
易错点提示：charge（指控）主语通常是警方/原告，testify主语是证人，符合“唯一证人”语境。
核心词：testify /ˈtestɪfaɪ/ (v. 作证)；词根：test-(证据) + -ify(使) → 提供证据 → 作证。
59

题目：Professor Hawking is ____ as one of the world's greatest living physicists.
A) dignified
B) clarified
C) acknowledged
D) illustrated

答案：C) acknowledged
译文：霍金教授被公认为世界上健在的最伟大的物理学家之一。
考点·高效记忆：考动词词义辨析+固定搭配，口诀：“被公认为……”用acknowledged as。
解析·秒选思路：看到“as one of the world's greatest”（作为世界上最伟大的之一）→ 固定搭配acknowledged as → 选acknowledged。
易错点提示：dignified（使有尊严）侧重状态，acknowledged侧重“被广泛认可”，符合“伟大物理学家”的评价。
核心词：acknowledge /əkˈnɒlɪdʒ/ (v. 承认；认可)；词根：ac-(to) + knowledge(知识) → 给予知识上的认可 → 认可。
60

题目：The financial problem of this company is further ____ by the rise interest rates.
A) increased
B) strengthened
C) reinforced
D) aggravated

答案：D) aggravated
译文：利率上升进一步加剧了这家公司的财务问题。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“问题、困难加剧”用aggravated。
解析·秒选思路：看到“financial problem”（财务问题）和“further”（进一步）→ 指问题恶化 → 选aggravated。
易错点提示：reinforced（加强）侧重正面强化，aggravated侧重“负面问题加剧”，符合“财务问题+利率上升”的逻辑。
核心词：aggravate /ˈæɡrəveɪt/ (v. 加剧；恶化)；词根：ad-(to) + gravare(to burden) → 增加负担 → 加剧。
61

题目：We shall probably never be able to ____ the exact nature of these sub-atomic particles.
A) assert
B) impart
C) ascertain
D) notify

答案：C) ascertain
译文：我们可能永远无法确定这些亚原子粒子的确切性质。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“确定、查明事实/性质”用ascertain。
解析·秒选思路：看到“the exact nature”（确切性质）→ 指查明真相 → 选ascertain。
易错点提示：assert（断言）侧重主观宣称，ascertain侧重“通过调查确定”，符合“粒子性质”的科学研究语境。
核心词：ascertain /ˌæsəˈteɪn/ (v. 确定；查明)；词根：as-(to) + certain(确定的) → 使确定 → 查明。
62

题目：All the people in the stadium cheered up when they saw hundreds of colorful balloons _____ slowly into the sky.
A) ascending
B) elevating
C) escalating
D) lingering

答案：A) ascending
译文：当看到数百个彩色气球缓缓升空时，体育场里的所有人都欢呼起来。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“物体缓慢上升、升空”用ascending。
解析·秒选思路：看到“balloons”（气球）和“into the sky”（飞向天空）→ 指缓慢上升 → 选ascending。
易错点提示：elevating（提升）侧重人为抬高，ascending侧重“自然缓慢上升”，符合气球升空场景。
核心词：ascend /əˈsend/ (v. 上升；升空)；词根：a-(up) + scandere(to climb) → 向上爬 → 上升。
63

题目：Many years has _____ before they retuned to their original urban areas.
A) floated
B) elapsed
C) skipped
D) proceeded

答案：B) elapsed
译文：许多年过去后，他们才回到原来的城市地区。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“时间流逝”用elapsed。
解析·秒选思路：看到“Many years”（许多年）→ 指时间过去 → 选elapsed。
易错点提示：proceeded（继续）侧重动作推进，elapsed专门指“时间流逝”，符合“多年后返回”的语境。
核心词：elapse /ɪˈlæps/ (v. 流逝)；词根：e-(out) + lapse(to slip) → 时间溜走 → 流逝。
64

题目：What you say now is not ____ with what you said last week.
A) consistent
B) persistent
C) permanent
D) insistent

答案：A) consistent
译文：你现在说的话和你上周说的不一致。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析+固定搭配，口诀：“与……一致”用consistent with。
解析·秒选思路：看到“with what you said last week”（与你上周说的）→ 固定搭配consistent with → 选consistent。
易错点提示：persistent（坚持的）侧重行为持续，consistent侧重“观点/说法一致”，排除B。
核心词：consistent /kənˈsɪstənt/ (adj. 一致的)；词根：con-(together) + sist(to stand) + -ent(形容词后缀) → 站在一起 → 一致的。
65

题目：Military orders are _____ and cannot be disobeyed.
A) defective
B) conservative
C) alternative
D) imperative

答案：D) imperative
译文：军事命令是必须执行的，不能违抗。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“命令、要求必须执行的”用imperative。
解析·秒选思路：看到“Military orders”（军事命令）和“cannot be disobeyed”（不能违抗）→ 指命令具有强制性 → 选imperative。
易错点提示：conservative（保守的）侧重态度，imperative侧重“必须执行的”，符合军事命令的属性。
核心词：imperative /ɪmˈperətɪv/ (adj. 必须的；强制的)；词根：imperare(to command) + -ive(形容词后缀) → 命令性的 → 强制的。
模拟试题三（Part III Vocabulary 46-65）完整解析
46

题目：Some educators try to put students of similar abilities into the same class because they believe this kind of ____ grouping is advisable.
A) homogeneous
B) instantaneous
C) spontaneous
D) anonymous

答案：A) homogeneous
译文：一些教育工作者试图将能力相近的学生分到同一个班级，因为他们认为这种同质分组是可取的。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“特征/能力相似的同质分组”用homogeneous。
解析·秒选思路：看到“students of similar abilities”（能力相近的学生）→ 指同质分组 → 选homogeneous。
易错点提示：spontaneous（自发的）侧重无计划，homogeneous侧重“属性相同的”，符合“能力相近”的分组逻辑。
核心词：homogeneous /ˌhɒməˈdʒiːniəs/ (adj. 同质的；同类的)；词根：homo-(same) + gen-(race) + -eous(形容词后缀) → 同一种类的 → 同质的。
47

题目：Even sensible men do ____ things sometimes.
A) abrupt
B) absurd
C) acute
D) apt

答案：B) absurd
译文：即使是明智的人有时也会做荒谬的事。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“行为荒谬、不合理”用absurd。
解析·秒选思路：看到“sensible men”（明智的人）和“sometimes”（有时）→ 对比“明智”与“荒谬行为”→ 选absurd。
易错点提示：abrupt（突然的）侧重行为仓促，absurd侧重“逻辑上不合理”，符合“明智人偶尔犯错”的语境。
核心词：absurd /əbˈsɜːd/ (adj. 荒谬的)；词根：ab-(away from) + surd(sound) → 不合常理的 → 荒谬的。
48

题目：The commission would find itself ____ at very turn if its members couldn't reach an agreement.
A) collided
B) savaged
C) crumbled
D) hampered

答案：D) hampered
译文：如果委员会成员无法达成协议，委员会将处处受阻。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“工作、进程受阻”用hampered。
解析·秒选思路：看到“couldn't reach an agreement”（无法达成协议）→ 指工作受阻 → 选hampered。
易错点提示：crumbled（崩溃）侧重整体瓦解，hampered侧重“进程受阻碍”，符合“无法达成协议导致工作不顺”的逻辑。
核心词：hamper /ˈhæmpə/ (v. 阻碍；妨碍)；词根：来自古法语hanper（脚镣）→ 用脚镣束缚 → 阻碍。
49

题目：Grain production in the world is _____, but still millions go hungry.
A) staggering
B) shrinking
C) soaring
D) suspending

答案：C) soaring
译文：世界粮食产量正在飙升，但仍有数百万人挨饿。
考点·高效记忆：考动词词义辨析，口诀：“数量、产量飙升”用soaring。
解析·秒选思路：看到“but still millions go hungry”（但仍有数百万人挨饿）→ 转折关系，前半句指产量上升 → 选soaring。
易错点提示：shrinking（缩减）与转折逻辑相反，soaring侧重“快速上升”，符合“产量高但仍有饥饿”的矛盾场景。
核心词：soar /sɔː(r)/ (v. 飙升；高飞)；常见搭配：production soars 产量飙升。
50

题目：He developed a _____ attitude after years of frustration in his career.
A) sneaking
B) disgusted
C) drastic
D) cynical

答案：D) cynical
译文：经过多年的职业挫折，他形成了愤世嫉俗的态度。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“经历挫折后愤世嫉俗的态度”用cynical。
解析·秒选思路：看到“years of frustration”（多年挫折）→ 对应“愤世嫉俗的态度”→ 选cynical。
易错点提示：disgusted（厌恶的）侧重对具体事物反感，cynical侧重“对人性/社会悲观怀疑”，符合“职业挫折后的心态”。
核心词：cynical /ˈsɪnɪkl/ (adj. 愤世嫉俗的)；词根：来自希腊语kynikos（像狗一样的）→ 贬义引申为“怀疑一切的”→ 愤世嫉俗的。
51

题目：They believed that this was not the ___ of their campaign for equality but merely the beginning.
A) climax
B) summit
C) pitch
D) maximum

答案：A) climax
译文：他们认为这并非他们争取平等运动的高潮，而仅仅是开始。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“运动、事件的高潮”用climax。
解析·秒选思路：看到“but merely the beginning”（而仅仅是开始）→ 对比“高潮”与“开始”→ 选climax。
易错点提示：summit（顶峰）侧重物理高度或会议高峰，climax侧重“事件的高潮阶段”，符合“平等运动”的语境。
核心词：climax /ˈklaɪmæks/ (n. 高潮；顶点)；词根：clim-(to climb) + ax → 攀爬的顶点 → 高潮。
52

题目：Several guests were waiting in the _____ for the front door to open.
A) porch
B) vent
C) inlet
D) entry

答案：A) porch
译文：几位客人正在门廊里等着前门打开。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“房屋门外的门廊”用porch。
解析·秒选思路：看到“waiting for the front door to open”（等前门打开）→ 指门口的门廊 → 选porch。
易错点提示：entry（入口）侧重通道，porch侧重“门外有顶的门廊”，符合“客人等候”的场景。
核心词：porch /pɔːtʃ/ (n. 门廊)；常见搭配：front porch 前门廊。
53

题目：As the mountains were covered with a ____ of cloud, we couldn't see their tops.
A) coating
B) film
C) veil
D) shade

答案：C) veil
译文：由于山脉被一层云雾笼罩，我们看不到山顶。
考点·高效记忆：考名词词义辨析+固定搭配，口诀：“云雾、薄雾笼罩”用a veil of cloud。
解析·秒选思路：看到“cloud”（云）和“couldn't see their tops”（看不到山顶）→ 固定搭配a veil of cloud → 选veil。
易错点提示：coating（涂层）侧重覆盖物，veil侧重“轻薄、朦胧的覆盖物”，符合“云雾”的特点。
核心词：veil /veɪl/ (n. 面纱；薄雾)；常见搭配：a veil of cloud/mist 一层云雾。
54

题目：We couldn't really afford to buy a house so we got it on hire purchase and paid monthly _____.
A) investments
B) requirements
C) arrangements
D) installments

答案：D) installments
译文：我们其实买不起房子，所以我们通过分期付款的方式买下了它，每月还款。
考点·高效记忆：考名词词义辨析+固定搭配，口诀：“分期付款的月供”用monthly installments。
解析·秒选思路：看到“hire purchase”（分期付款）和“paid monthly”（每月支付）→ 固定搭配monthly installments → 选installments。
易错点提示：investments（投资）侧重资金投入，installments侧重“分期付款的款项”，符合“买房还款”语境。
核心词：installment /ɪnˈstɔːlmənt/ (n. 分期付款)；词根：in-(in) + stall(to place) + -ment(名词后缀) → 逐步支付 → 分期付款。
55

题目：The magician made us think he cut the girl into pieces but it was merely an _____.
A) illusion
B) impression
C) image
D) illumination

答案：A) illusion
译文：魔术师让我们以为他把那个女孩切成了碎片，但这仅仅是一种错觉。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“魔术、视觉上的错觉”用illusion。
解析·秒选思路：看到“magician”（魔术师）和“cut the girl into pieces”（把女孩切成碎片）→ 指魔术中的错觉 → 选illusion。
易错点提示：image（影像）侧重客观呈现，illusion侧重“主观上的错误感知”，符合“魔术欺骗视觉”的逻辑。
核心词：illusion /ɪˈluːʒn/ (n. 错觉；幻觉)；词根：il-(in) + ludere(to play) + -ion(名词后缀) → 被玩弄的感觉 → 错觉。
56

题目：A good education is an ____ you can fall back on for the rest of your life.
A) asset
B) ethic
C) inventory
D) obligation

答案：A) asset
译文：良好的教育是你余生可以依靠的宝贵财富。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“可依靠的宝贵财富、资产”用asset。
解析·秒选思路：看到“you can fall back on”（你可以依靠）→ 指有价值的资产 → 选asset。
易错点提示：obligation（义务）侧重责任，asset侧重“有价值的资源”，符合“良好教育的价值”语境。
核心词：asset /ˈæset/ (n. 资产；宝贵财富)；常见搭配：a valuable asset 宝贵的财富。
57

题目：Giving a gift can convey a wealth of meaning about your appreciation of their _____ and the importance you place upon the relationship.
A) solidarity
B) priority
C) superiority
D) hospitality

答案：D) hospitality
译文：赠送礼物可以传达出你对他们热情款待的感激之情，以及你对这段关系的重视。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“对他人热情款待的感激”用hospitality。
解析·秒选思路：看到“giving a gift”（赠送礼物）和“appreciation”（感激）→ 指对他人款待的感谢 → 选hospitality。
易错点提示：solidarity（团结）侧重集体凝聚力，hospitality侧重“主人的热情款待”，符合“送礼感谢”的场景。
核心词：hospitality /ˌhɒspɪˈtæləti/ (n. 热情款待)；词根：hospes(客人) + -ality(名词后缀) → 对待客人的态度 → 热情款待。
58

题目：The designer has applied for a ____ for his new invention.
A) tariff
B) discount
C) version
D) patent

答案：D) patent
译文：这位设计师已经为他的新发明申请了专利。
考点·高效记忆：考名词词义辨析+固定搭配，口诀：“为发明申请专利”用apply for a patent。
解析·秒选思路：看到“applied for”（申请）和“new invention”（新发明）→ 固定搭配apply for a patent → 选patent。
易错点提示：tariff（关税）侧重贸易税收，patent侧重“知识产权保护”，符合“新发明”语境。
核心词：patent /ˈpeɪtnt/ (n. 专利)；常见搭配：apply for a patent 申请专利。
59

题目：The toy maker produces a ____ copy of the spaced station, exact in every detail.
A) minimal
B) minimum
C) miniature
D) minor

答案：C) miniature
译文：这家玩具制造商生产了一个太空站的微缩模型，每个细节都精确无误。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析，口诀：“物品的微缩模型”用miniature。
解析·秒选思路：看到“toy maker”（玩具制造商）和“copy of the spaced station”（太空站的复制品）→ 指微缩模型 → 选miniature。
易错点提示：minor（次要的）侧重重要性低，miniature侧重“尺寸微小的复制品”，符合“玩具”的属性。
核心词：miniature /ˈmɪnətʃə(r)/ (adj. 微型的；n. 微缩模型)；词根：mini-(small) + ature → 小东西 → 微型的。
60

题目：An energy tax would curb ordinary air pollution, limit oil imports and cut the budget _____.
A) disposition
B) discrepancy
C) defect
D) deficit

答案：D) deficit
译文：能源税将抑制普通空气污染、限制石油进口并削减预算赤字。
考点·高效记忆：考名词词义辨析，口诀：“预算赤字”用budget deficit。
解析·秒选思路：看到“budget”（预算）和“cut”（削减）→ 固定搭配budget deficit → 选deficit。
易错点提示：discrepancy（差异）侧重数据/观点不同，deficit侧重“收支差额（赤字）”，符合“财政预算”语境。
核心词：deficit /ˈdefɪsɪt/ (n. 赤字；不足)；词根：de-(down) + ficere(to do) + -it → 做得不够 → 赤字。
61

题目：They have decided to _____ physical punishment in all local schools.
A) put away
B) break away from
C) do away with
D) pass away

答案：C) do away with
译文：他们决定在所有当地学校废除体罚。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“废除、取消制度/行为”用do away with。
解析·秒选思路：看到“physical punishment”（体罚）→ 指废除不良行为 → 选do away with。
易错点提示：break away from（脱离）侧重脱离组织，do away with侧重“取消某种做法”，符合“学校废除体罚”的逻辑。
核心词：do away with 废除；取消。
62

题目：Astronauts are _____ all kinds of tests before they are actually sent up in a spacecraft.
A) inclined to
B) subjected to
C) prone to
D) bound to

答案：B) subjected to
译文：宇航员在真正被送入宇宙飞船之前，要接受各种各样的测试。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“被迫接受、经受测试/考验”用subjected to。
解析·秒选思路：看到“all kinds of tests”（各种各样的测试）→ 指宇航员经受测试 → 选subjected to。
易错点提示：prone to（易于）侧重倾向于发生某事，subjected to侧重“被要求接受”，符合“宇航员必须接受测试”的语境。
核心词：be subjected to 经受；遭受。
63

题目：Individual sports are run by over 370 independent governing bodies whose functions usually include _____ rules, holding events, selecting national teams and promoting international links.
A) drawing on
B) drawing in
C) drawing up
D) drawing down

答案：C) drawing up
译文：单项体育项目由370多个独立的管理机构运营，其职能通常包括制定规则、举办赛事、选拔国家队和促进国际交流。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“制定规则、计划”用drawing up。
解析·秒选思路：看到“rules”（规则）→ 固定搭配draw up rules → 选drawing up。
易错点提示：drawing on（利用）侧重借助资源，drawing up侧重“起草、制定”，符合“管理机构制定规则”的逻辑。
核心词：draw up 制定；起草。
64

题目：Up until that time, his interest had focused almost _____ on fully mastering the skills and techniques of his craft.
A) restrictively
B) radically
C) inclusively
D) exclusively

答案：D) exclusively
译文：直到那时，他的兴趣几乎完全集中在熟练掌握自己手艺的技能和技巧上。
考点·高效记忆：考副词词义辨析，口诀：“完全、专门集中于某事”用exclusively。
解析·秒选思路：看到“focused almost...on”（几乎集中于）→ 指完全专注 → 选exclusively。
易错点提示：restrictively（限制性地）侧重限制，exclusively侧重“排他性地专注”，符合“只关注手艺技能”的语境。
核心词：exclusively /ɪkˈskluːsɪvli/ (adv. 完全地；专门地)；词根：ex-(out) + cludere(to close) + -ive + -ly → 关闭其他 → 专门地。
65

题目：All the ceremonies at the 2000 Olympic Games had a unique Australian flavor, ____ of their multicultural communities.
A) noticeable
B) indicative
C) conspicuous
D) implicit

答案：B) indicative
译文：2000年奥运会的所有仪式都具有独特的澳大利亚风情，这表明了他们多元文化社区的特点。
考点·高效记忆：考形容词词义辨析+固定搭配，口诀：“表明、显示某种特征”用indicative of。
解析·秒选思路：看到“of their multicultural communities”（他们的多元文化社区）→ 固定搭配indicative of → 选indicative。
易错点提示：noticeable（明显的）后接to，indicative后接of，注意搭配差异。
核心词：indicative /ɪnˈdɪkətɪv/ (adj. 表明的；指示的)；词根：in-(to) + dicare(to show) + -ive(形容词后缀) → 显示出来 → 表明的。
三套试卷词汇题答案汇总

模拟试题一（46-65）

46.B 47.D 48.B 49.A 50.B 51.A 52.C 53.A 54.B 55.C
56.D 57.B 58.C 59.A 60.C 61.A 62.D 63.B 64.A 65.D

模拟试题二（46-65）

46.A 47.D 48.B 49.B 50.C 51.B 52.D 53.D 54.C 55.A
56.B 57.B 58.A 59.C 60.D 61.C 62.A 63.B 64.A 65.D

模拟试题三（46-65）

46.A 47.B 48.D 49.C 50.D 51.A 52.A 53.C 54.D 55.A
56.A 57.D 58.D 59.C 60.D 61.C 62.B 63.C 64.D 65.B
