2021三张试卷 Part III Vocabulary and Structure 完整解析（共75题）

2021模拟试题一（31-55题）

31

题目：___________ many years later did she learn the real cause of her parents' divorce.
A. Hardly
B. Not only
C. Not until
D. Never

答案：C. Not until
译文：直到多年后，她才得知父母离婚的真正原因。
考点·高效记忆：考倒装结构，口诀：Not until放句首，主句部分倒装。
解析·秒选思路：看到“did she learn”倒装→ 只有Not until能引导该倒装→ 选C。
易错点提示：Hardly需接when，Not only需接but also，Never语义不符。
核心词：divorce /dɪˈvɔːs/ (n. 离婚)；词根：di-(apart) + vorce(to turn) → 分开转向→离婚。

32

题目：The waitress was so __________ that Jane didn't tip her.
A. cruel
B. raw
C. rude
D. remote

答案：C. rude
译文：这个服务员太粗鲁了，简没有给她小费。
考点·高效记忆：考形容词辨析，口诀：服务态度差用rude。
解析·秒选思路：看到“didn't tip”→ 服务员态度粗鲁→ 选C。
易错点提示：cruel（残忍）程度过重，raw（生的）、remote（遥远的）无关。
核心词：rude /ruːd/ (adj. 粗鲁的)；词根：拉丁语rudis（粗糙的）→ 无礼的。

33

题目：Racing takes everything you've got - intellectually, emotionally, and ________.
A. spiritually
B. virtually
C. practically
D. physically

答案：D. physically
译文：赛车需要你付出一切——智力上、情感上，以及身体上。
考点·高效记忆：考并列结构，口诀：智力/情感对应身体维度。
解析·秒选思路：看到三个维度并列→ 选physically（身体上）→ 选D。
易错点提示：spiritually与intellectually语义重复，排除。
核心词：physically /ˈfɪzɪkli/ (adv. 身体上)；词根：physi-(身体) + -cal + -ly。

34

题目：Although the ________ of the building hasn't suffered, the surface is badly damaged.
A. structure
B. constitution
C. making
D. form

答案：A. structure
译文：虽然这座建筑的结构没有受损，但表面损坏严重。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：建筑“骨架”用structure。
解析·秒选思路：看到“building”和“surface”对比→ 选structure（结构）→ 选A。
易错点提示：constitution（宪法/体质）、making（制作）、form（形式）不符。
核心词：structure /ˈstrʌktʃə(r)/ (n. 结构)；词根：struct-(建造) + -ure→ 建造框架。

35

题目：We should have ___________ in ourselves and we will make it if we have a try.
A. conquest
B. confidence
C. convenience
D. conduct

答案：B. confidence
译文：我们应该对自己有信心，只要尝试就会成功。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：have confidence in = 对……有信心。
解析·秒选思路：看到“have...in ourselves”→ 固定搭配→ 选B。
易错点提示：其他选项无此搭配。
核心词：confidence /ˈkɒnfɪdəns/ (n. 信心)；词根：con-(完全) + fid-(信任) + -ence。

36

题目：I looked at Tom's pictures and found some of them so funny that I couldn't help ________.
A. choking
B. groaning
C. chuckling
D. yawning

答案：C. chuckling
译文：我看了汤姆的照片，发现有些非常有趣，忍不住咯咯笑。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：忍不住轻声笑用chuckling。
解析·秒选思路：看到“funny”→ 搭配“笑”的动词→ 选C。
易错点提示：choking（窒息）、groaning（呻吟）、yawning（打哈欠）无关。
核心词：chuckle /ˈtʃʌkl/ (v. 轻声笑)；拟声词。

37

题目：-Do you know the woman over there? -Yes, she's ____________ aunt.
A. Lily and lucy
B. Lily's and Lucy's
C. Lily's and Lucy
D. Lily and Lucy's

答案：D. Lily and Lucy's
译文：——你认识那边的女士吗？——认识，她是莉莉和露西的姑姑。
考点·高效记忆：考名词所有格，口诀：共同拥有在后加’s。
解析·秒选思路：看到“aunt”单数→ 共同所有→ 选D。
易错点提示：B表“各自的”，后接复数，排除。
核心词：所有格规则：共同所有A and B’s；各自所有A’s and B’s。

38

题目：There are fifty pupils in the class, _________ of them are League members.
A. All
B. Every
C. Either
D. Neither

答案：A. All
译文：班里有五十个学生，他们都是团员。
考点·高效记忆：考代词辨析，口诀：三者及以上“全部”用all。
解析·秒选思路：看到“fifty pupils”→ 三者及以上→ 选A。
易错点提示：Every后接单数，Either/Neither表两者，排除。
核心词：all /ɔːl/ (pron. 全部)；泛指三者及以上。

39

题目：We have only five months to make ________ for the trip to the South Pole.
A. realizations
B. suggestions
C. inventions
D. preparations

答案：D. preparations
译文：我们只有五个月时间为南极之旅做准备。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：make preparations for = 为……做准备。
解析·秒选思路：看到“make...for the trip”→ 固定搭配→ 选D。
易错点提示：其他选项无此搭配。
核心词：preparation /ˌprepəˈreɪʃn/ (n. 准备)；词根：pre-(提前) + par-(准备) + -ation。

40

题目：I'm not sure if I'm going to Tim's party; I may go to the concert ___________.
A. only
B. instead
C. sooner
D. better

答案：B. instead
译文：我不确定是否去蒂姆的派对，我可能会去音乐会代替。
考点·高效记忆：考副词辨析，口诀：“代替”用instead。
解析·秒选思路：看到两个活动二选一→ 表替代→ 选B。
易错点提示：only（仅仅）、sooner（更快）、better（更好）不符。
核心词：instead /ɪnˈsted/ (adv. 代替)；词根：in-(in) + stead(位置)。

41

题目：To reduce weight, I am now learning to play golf with my business ________, who plays like a professional.
A. follower
B. partner
C. associate
D. alliance

答案：B. partner
译文：为了减肥，我现在和我的商业伙伴学打高尔夫，他打得像职业选手。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：business partner = 商业伙伴（通用）。
解析·秒选思路：看到“business”→ 日常语境选partner→ 选B。
易错点提示：associate偏正式，follower（追随者）、alliance（联盟）不符。
核心词：partner /ˈpɑːtnə(r)/ (n. 伙伴)；词根：part-(分担) + -ner。

42

题目：You have to know what is right for you and then go for it __________ what others may say.
A. regardless of
B. in pursuit of
C. instead of
D. for the lack of

答案：A. regardless of
译文：你必须知道什么对你是对的，然后去追求它，不管别人怎么说。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“不管”用regardless of。
解析·秒选思路：看到“go for it”+他人看法→ 选A。
易错点提示：in pursuit of（追求）、instead of（代替）、for the lack of（缺乏）不符。
核心词：regardless /rɪˈɡɑːdləs/ (adv. 不顾)；词根：regard-(看待) + -less。

43

题目：We may say he stood ________ freedom and justice all his life.
A. for
B. on
C. out
D. up

答案：A. for
译文：我们可以说他一生都支持自由与正义。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：stand for = 支持、代表。
解析·秒选思路：看到“freedom and justice”→ 表支持→ 选A。
易错点提示：stand on（依靠）、stand out（突出）、stand up（站起来）不符。
核心词：stand for 代表；支持（固定短语）。

44

题目：Most of the old buildings were pulled down in this area so that blocks of new apartments could be ________.
AA. put aside
B. put on
C. put off
D. put up

答案：D. put up
译文：这片区域的大多数老建筑被推倒，以便建造新的公寓楼。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：put up = 建造。
解析·秒选思路：看到“new apartments”→ 表建造→ 选D。
易错点提示：put aside（搁置）、put on（穿上）、put off（推迟）不符。
核心词：put up 建造；张贴（固定短语）。

45

题目：I bought a big refrigerator, which occupied about __________ of the kitchen space.
A. two five
B. second fifth
C. two fifths
D. second five

答案：C. two fifths
译文：我买了一台大冰箱，占了厨房空间的五分之二。
考点·高效记忆：考分数表达，口诀：分子基数词，分母序数词，分子>1分母加s。
解析·秒选思路：看到分数表达→ 五分之二正确形式→ 选C。
易错点提示：A、D格式错误，B分子>1分母未变复数。
核心词：fifth /fɪfθ/ (num. 第五)；序数词表分母。

46

题目：Don't tell anybody about it. Keep it __________ you and me.
A. among
B. beside
C. within
D. between

答案：D. between
译文：这件事别告诉任何人，就你我之间保密。
考点·高效记忆：考介词辨析，口诀：两者之间用between。
解析·秒选思路：看到“you and me”→ 两者→ 选D。
易错点提示：among（三者及以上）、beside（旁边）、within（之内）不符。
核心词：between /bɪˈtwiːn/ (prep. 在……之间)；特指两者。

47

题目：-Listen! Helen is singing in the next room. -It ___________ be Helen. She has gone to Beijing.
A. mustn't
B. can't
C. needn't
D. wouldn't

答案：B. can't
译文：——听！海伦在隔壁唱歌。——不可能是海伦，她去北京了。
考点·高效记忆：考情态动词表推测，口诀：否定推测用can't。
解析·秒选思路：看到“She has gone to Beijing”→ 表不可能→ 选B。
易错点提示：mustn't（禁止）、needn't（不必）、wouldn't（不会）不表否定推测。
核心词：can't /kɑːnt/ (modal v. 不可能)；否定推测语气肯定。

48

题目：___________________, Napoleon inspected his Grand Army.
A. Having been followed by some officials
B. Following some officials
C. With some officials following
D. Being followed by some officials

答案：C. With some officials following
译文：在一些官员的陪同下，拿破仑检阅了他的大军。
考点·高效记忆：考独立主格，口诀：with + 名词 + 现在分词表主动伴随。
解析·秒选思路：看到“官员陪同”→ 主动跟随→ 选C。
易错点提示：A、D表被动，B语义颠倒（拿破仑跟随官员）。
核心词：inspect /ɪnˈspekt/ (v. 检阅)；词根：in-(深入) + spect-(看)。

49

题目：You look very tired. Why _____________ and have a rest?
A. not stop
B. don't stop
C. not to stop
D. to stop

答案：A. not stop
译文：你看起来很累，为什么不停下来休息一下？
考点·高效记忆：考建议句型，口诀：Why not + 动词原形表建议。
解析·秒选思路：看到“Why...and have a rest”→ 句型要求→ 选A。
易错点提示：B需加主语you，C、D不符合句型。
核心词：Why not do sth. 为什么不做某事（固定句型）。

50

题目：If Bruce goes scuba diving tomorrow, __________.
A. so will I
B. so do I
C. neither do I
D. neither will I

答案：A. so will I
译文：如果布鲁斯明天去潜水，我也去。
考点·高效记忆：考倒装句，口诀：so + 助动词 + 主语 = 某人也一样。
解析·秒选思路：看到“If Bruce goes”（一般现在时表将来）→ 主句用将来时→ 选A。
易错点提示：B时态不符，C、D表否定，矛盾。
核心词：so + 助动词 + 主语 表“……也一样”（倒装）。

51

题目：Kate is crying in her room. Do you know ___________ ?
A. what's the matter with her
B. what the matter is with her
C. how about she is
D. what about her

答案：A. what's the matter with her
译文：凯特在房间里哭，你知道她怎么了吗？
考点·高效记忆：考宾语从句语序，口诀：what's the matter 语序不变。
解析·秒选思路：看到“Do you know”后接从句→ 语序不变→ 选A。
易错点提示：B语序错误，C、D表达错误。
核心词：what's the matter with sb? 某人怎么了（固定表达）。

52

题目：Do you know the young soldier __________ you brother is talking?
A. who
B. whom
C. with whom
D. which

答案：C. with whom
译文：你认识和你哥哥说话的那个年轻士兵吗？
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：talk with sb → 介词+whom。
解析·秒选思路：看到“talking”→ 固定搭配talk with→ 介词提前→ 选C。
易错点提示：A、B缺少介词，D指代物。
核心词：talk with sb 和某人交谈（固定搭配）。

53

题目：How long ________ to finish writing the thesis?
A. you'll take it
B. you'll spend
C. will take you
D. will it take you

答案：D. will it take you
译文：你写完论文要花多长时间？
考点·高效记忆：考固定句型，口诀：It takes sb time to do sth → 疑问句：How long will it take sb。
解析·秒选思路：看到“How long...to finish”→ 句型要求→ 选D。
易错点提示：A、B语序错误，C缺少形式主语it。
核心词：It takes sb some time to do sth 做某事花费某人时间（固定句型）。

54

题目：Don't turn off the light, _________?
A. won't you
B. will you
C. do you
D. shall we

答案：B. will you
译文：别关灯，好吗？
考点·高效记忆：考反意疑问句，口诀：祈使句Don't...→ 反意疑问句用will you。
解析·秒选思路：看到“Don't turn off”→ 祈使句否定→ 选B。
易错点提示：A用于肯定祈使句，C、D不符合规则。
核心词：反意疑问句规则：祈使句否定→ 附加问句用will you。

55

题目：If only you __________ my Dad! He just wouldn't let me do this.
A. are
B. were
C. would be
D. will have been

答案：B. were
译文：要是你是我爸爸就好了！他才不会让我做这件事。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：if only与现在事实相反用were。
解析·秒选思路：看到“If only”→ 虚拟语气→ 选B。
易错点提示：A是真实语气，C、D时态错误。
核心词：if only 要是……就好了（虚拟语气标志）。
2021模拟试题二（31-55题）

31

题目：It was very kind of you to do the washing-up, but you ________ it.
A. mustn't have done
B. wouldn't have done
C. mightn't have done
D. didn't have to do

答案：D. didn't have to do
译文：你能洗碗真是太好了，但你本不必这么做。
考点·高效记忆：考情态动词，口诀：“本不必做”用didn't have to。
解析·秒选思路：看到“It was very kind”→ 动作已完成但非必须→ 选D。
易错点提示：mustn't have done 无此用法，表禁止用mustn't。
核心词：have to 必须；didn't have to 本不必。

32

题目：When she caught her husband ______ on her, she felt her whole world shattered into pieces.
A. to cheat
B. cheat
C. cheating
D. to be cheating

答案：C. cheating
译文：当她发现丈夫对她不忠时，她感觉整个世界都崩塌了。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：catch sb doing sth 撞见某人正在做某事。
解析·秒选思路：看到“caught her husband”→ 固定搭配→ 选C。
易错点提示：catch sb do sth 表全程看见，此处是“撞见正在做”，用doing。
核心词：catch /kætʃ/ (v. 撞见)；搭配doing表“正在进行”。

33

题目：The teacher was much kinder to the girl students than she was to the boys, ___________, of course, made the boys jealous.
A. who
B. what
C. that
D. which

答案：D. which
译文：这位老师对女生比对男生好得多，这当然让男生们嫉妒。
考点·高效记忆：考非限制性定语从句，口诀：指代整个句子用which。
解析·秒选思路：看到逗号+指代前文整句话→ 选which→ 选D。
易错点提示：that不能引导非限制性定语从句，who指代人，what不引导定语从句。
核心词：which 引导非限制性定语从句，指代前文内容。

34

题目："You are very selfish. It's high time you _______ that you are not the most important person in the world," Edgar said to his boss angrily.
A. realized
B. have realized
C. realize
D. should realize

答案：A. realized
译文：“你太自私了。该是你意识到自己不是世界上最重要的人的时候了，”埃德加愤怒地对老板说。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：It's high time 后接一般过去时。
解析·秒选思路：看到“It's high time”→ 虚拟语气用过去时→ 选A。
易错点提示：也可接should + 动词原形，但选项中无正确形式，优先选过去时。
核心词：It's high time that... 该是做某事的时候了（从句用过去时）。

35

题目：Had he he worked harder in the last semester, he _____________ the exams.
A. must have got through
B. would have got through
C. would get through
D. could get through

答案：B. would have got through
译文：如果他上学期更努力，他本可以通过考试。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：与过去事实相反用would have done。
解析·秒选思路：看到“Had he worked”（倒装，相当于If he had worked）→ 虚拟过去→ 选B。
易错点提示：must have got through 表肯定推测，非虚拟。
核心词：get through 通过（考试/困难）；虚拟过去结构：had done → would have done。

36

题目：The situation is __________ that political observers will find it difficult to predict.
A. so
B. really
C. such
D. all

答案：C. such
译文：形势如此复杂，政治观察家们会发现很难预测。
考点·高效记忆：考固定句型，口诀：such + (a/an) + 名词 + that；so + 形容词/副词 + that。
解析·秒选思路：看到“that”引导结果状语，此处空格后无形容词/副词，直接接that→ 选such→ 选C。
易错点提示：so后需接形容词/副词，如so complex that，此处无形容词，用such。
核心词：such that 如此……以至于（固定句型）。

37

题目：As a student, I want to use my creativity to explore possible solutions to problems I _________.
A. encounter
B. get
C. face
D. have

答案：A. encounter
译文：作为一名学生，我想用我的创造力去探索我遇到的问题的可能解决方案。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“遇到问题”用encounter。
解析·秒选思路：看到“problems”→ 搭配“遇到”→ 选A。
易错点提示：get/have/face 虽可与problem搭配，但encounter更侧重“偶然遇到”，贴合语境。
核心词：encounter /ɪnˈkaʊntə(r)/ (v. 遇到)；词根：en-(in) + counter(to run) → 跑进去→ 遇到。

38

题目：The old man slowly rose from his seat and __________ to the front of the bus.
A. made way
B. made a way
C. made the way
D. made his way

答案：D. made his way
译文：老人慢慢从座位上站起来，走向公交车前部。
考点·高效记忆：考固定短语，口诀：make one's way 走向、前进。
解析·秒选思路：看到“to the front of the bus”→ 表“走向”→ 选D。
易错点提示：make way 意为“让路”，不符合语境；B、C为错误搭配。
核心词：make one's way to 走向……（固定短语）。

39

题目：Mary had a bad headache. She took an aspirin to __________ the pain.
A. release
B. ease
C. free
D. cut

答案：B. ease
译文：玛丽头痛得厉害，她吃了一片阿司匹林来缓解疼痛。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“缓解疼痛”用ease。
解析·秒选思路：看到“pain”→ 搭配“缓解”→ 选B。
易错点提示：release（释放）、free（解放）、cut（切断）不与pain搭配。
核心词：ease /iːz/ (v. 缓解)；词根：拉丁语adis（舒适的）→ 使舒适→ 缓解。

40

题目：That car is my __________; you mustn't use it without my permission.
A. goods
B. stuff
C. property
D. item

答案：C. property
译文：那辆车是我的财产，未经我允许你不能使用。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“个人财产”用property。
解析·秒选思路：看到“use it without my permission”→ 表“个人所有物”→ 选C。
易错点提示：goods（商品）、stuff（物品，口语）、item（单件物品）不符。
核心词：property /ˈprɒpəti/ (n. 财产)；词根：proper(自己的) + -ty→ 自己的东西。

41

题目：She was reaching out for the boy __________ he danced away from her.
A. when
B. as
C. while
D. since

答案：A. when
译文：她正伸手去够那个男孩，这时他却从她身边跳开了。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：was doing...when 正在做……这时。
解析·秒选思路：看到“was reaching out”→ 突发动作→ 选when→ 选A。
易错点提示：while 后接延续性动词，as 表“一边……一边”，since 表“自从”，不符。
核心词：be doing...when... 正在做某事，这时突然……（固定句型）。

42

题目：It took me quite a while to __________ John of the stupid decision he had made.
A. persuade
B. convince
C. talk
D. advise

答案：B. convince
译文：我花了好长时间才让约翰相信他做的决定有多愚蠢。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：convince sb of sth 使某人相信某事。
解析·秒选思路：看到“John of the stupid decision”→ 固定搭配→ 选B。
易错点提示：persuade 后接to do，talk 后接into doing，advise 后接to do，均无of 搭配。
核心词：convince /kənˈvɪns/ (v. 使相信)；词根：con-(完全) + vinc-(征服) + -e→ 完全征服→ 使相信。

43

题目：He only gave his friend the __________ of using his private library.
A. duty
B. advantage
C. privilege
D. power

答案：C. privilege
译文：他只给了他朋友使用他私人图书馆的特权。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“特殊权利、特权”用privilege。
解析·秒选思路：看到“using his private library”→ 表“专属特权”→ 选C。
易错点提示：duty（职责）、advantage（优势）、power（权力，泛指）不符。
核心词：privilege /ˈprɪvəlɪdʒ/ (n. 特权)；词根：privi-(私人) + lege-(法律)→ 私人法律→ 特权。

44

题目：We'd all like to be stronger. Whether that strength be physical, emotional or __________, most of us have an area in which we'd like to improve and have others admire.
A. natural
B. inborn
C. individual
D. intellectual

答案：D. intellectual
译文：我们都想变得更强，这种力量可以是身体上的、情感上的，也可以是智力上的。
考点·高效记忆：考并列结构，口诀：身体/情感对应智力维度。
解析·秒选思路：看到“physical/emotional”→ 并列形容词，选intellectual（智力的）→ 选D。
易错点提示：natural（自然的）、inborn（天生的）、individual（个人的）不符合维度并列。
核心词：intellectual /ˌɪntəˈlektʃuəl/ (adj. 智力的)；词根：intel-(between) + lect-(选择) + -ual。

45

题目：The second part of the book describes the strange __________ of events that lead to the King's fall from power.
A. order
B. table
C. sequence
D. number

答案：C. sequence
译文：这本书的第二部分描述了导致国王下台的一系列离奇事件。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：sequence of events 一系列事件。
解析·秒选思路：看到“of events”→ 固定搭配→ 选C。
易错点提示：order（顺序）、table（表格）、number（数量）无此搭配。
核心词：sequence /ˈsiːkwəns/ (n. 系列)；词根：sequ-(跟随) + -ence→ 跟随而来→ 系列。

46

题目：Shanghai Bund is a great tourist ______, drawing millions of visitors worldwide every year.
A. attention
B. attraction
C. appointment
D. arrangement

答案：B. attraction
译文：上海外滩是一个著名的旅游景点，每年吸引数百万来自世界各地的游客。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：tourist attraction 旅游景点。
解析·秒选思路：看到“tourist”→ 固定搭配→ 选B。
易错点提示：attention（注意力）、appointment（约会）、arrangement（安排）无此搭配。
核心词：attraction /əˈtrækʃn/ (n. 景点；吸引力)；词根：at-(to) + tract-(拉) + -ion→ 拉过来→ 吸引力。

47

题目：A peculiarly pointed chin is his most memorable facial ________.
A. mark
B. feature
C. trace
D. appearance

答案：B. feature
译文：独特的尖下巴是他最令人难忘的面部特征。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“面部特征”用feature。
解析·秒选思路：看到“facial”→ 表“面部特征”→ 选B。
易错点提示：mark（标记）、trace（痕迹）、appearance（外貌，整体）不符。
核心词：feature /ˈfiːtʃə(r)/ (n. 特征)；词根：拉丁语factura（做出来的东西）→ 外在特征。

48

题目：I'd rather you ________ make any comment on the issue for the time being.
A. don't
B. wouldn't
C. didn't
D. shouldn't

答案：C. didn't
译文：我宁愿你暂时不要对这个问题发表任何评论。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：would rather 后接一般过去时表虚拟。
解析·秒选思路：看到“I'd rather you”→ 虚拟语气用过去时→ 选C。
易错点提示：A是真实语气，B、D不符合虚拟规则。
核心词：would rather 宁愿（从句用过去时表虚拟）。

49

题目：All things ________, the planned trip will have to be called off.
A. considered
B. be considered
C. considering
D. having considered

答案：A. considered
译文：考虑到所有情况，计划中的旅行将不得不取消。
考点·高效记忆：考独立主格，口诀：All things considered 综合考虑。
解析·秒选思路：看到“All things”→ 被动关系（事情被考虑）→ 选A。
易错点提示：considering 表主动，B、D语法错误。
核心词：All things considered 综合考虑所有情况（固定独立主格结构）。

50

题目：John Dewey believed that education should be a preparation for life, that a person learns by doing, and that teaching must ________ the curiosity and creativity of children.
A. seek
B. stimulate
C. shape
D. secure

答案：B. stimulate
译文：约翰·杜威认为教育应该是为生活做准备，人通过做事学习，教学必须激发孩子的好奇心和创造力。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“激发好奇心”用stimulate。
解析·秒选思路：看到“curiosity and creativity”→ 搭配“激发”→ 选B。
易错点提示：seek（寻找）、shape（塑造）、secure（保护）不符。
核心词：stimulate /ˈstɪmjuleɪt/ (v. 激发)；词根：stimulus(刺激) + -ate→ 刺激→ 激发。

51

题目：Criticism and self-criticism is necessary ________ it helps us to find and correct our mistakes.
A. by that
B. at that
C. on that
D. in that

答案：D. in that
译文：批评与自我批评是必要的，因为它有助于我们发现和纠正错误。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：“因为”用in that。
解析·秒选思路：看到前后因果关系→ 表“因为”→ 选D。
易错点提示：A、B、C无此搭配，in that 是固定连词短语。
核心词：in that 因为；由于（固定连词短语）。

52

题目：However, at times this balance in nature is ________, resulting in a number of possibly unforeseen effects.
A. troubled
B. disturbed
C. confused
D. puzzled

答案：B. disturbed
译文：然而，这种自然平衡有时会被打破，导致许多可能无法预见的影响。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“平衡被打破”用disturbed。
解析·秒选思路：看到“balance in nature”→ 表“被打破”→ 选B。
易错点提示：troubled（困扰）、confused（困惑）、puzzled（困惑）不与balance 搭配。
核心词：disturb /dɪˈstɜːb/ (v. 打扰；打破)；词根：dis-(apart) + turb-(搅动)→ 搅开→ 打破。

53

题目：If she doesn't tell him the truth now, he'll simply keep on asking her until she ________.
A. does
B. has done
C. will do
D. would do

答案：A. does
译文：如果她现在不告诉他真相，他会一直问下去，直到她告诉他为止。
考点·高效记忆：考时态，口诀：主将从现，does 代替重复动作。
解析·秒选思路：看到“until”→ 从句用一般现在时，does 代替tells him the truth→ 选A。
易错点提示：B、C、D时态错误，until 引导时间状语从句需遵循主将从现。
核心词：does 代替前面出现的动词，避免重复。

54

题目：The patient's health failed to such an extent that he was put into ________ care.
A. tense
B. rigid
C. intensive
D. tight

答案：C. intensive
译文：病人的健康状况恶化到如此程度，以至于他被送入了重症监护室。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：intensive care 重症监护。
解析·秒选思路：看到“health failed”→ 固定搭配→ 选C。
易错点提示：tense（紧张的）、rigid（僵硬的）、tight（紧的）无此搭配。
核心词：intensive /ɪnˈtensɪv/ (adj. 密集的；重症的)；词根：intens(e)(强烈的) + -ive。

55

题目：Does everyone on earth have an equal right ________ an equal share of its resources?
A. by
B. at
C. to
D. over

答案：C. to
译文：地球上的每个人都有平等享有其资源的权利吗？
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：right to sth ……的权利。
解析·秒选思路：看到“right”→ 固定搭配right to sth→ 选C。
易错点提示：其他介词无此搭配。
核心词：right to sth 对某物的权利（固定搭配）。
2021模拟试题三（31-55题）

31

题目：Not until many years later __________ known.
A. the whole truth became
B. the whole truth did become
C. did the whole truth become
D. became the whole truth

答案：C. did the whole truth become
译文：直到多年后，全部真相才为人所知。
考点·高效记忆：考倒装结构，口诀：Not until放句首，主句部分倒装。
解析·秒选思路：看到“Not until”放句首→ 主句倒装（助动词+主语）→ 选C。
易错点提示：A、B未倒装，D完全倒装错误（实义动词不能提前）。
核心词：Not until 引导倒装，结构：Not until + 时间状语 + 助动词 + 主语 + 谓语。

32

题目：It had happened so often that they sold their wheat soon after harvest when farm debts were coming due, ___________ prices rising and speculators getting rich.
A. only seeing
B. to only see
C. only see
D. only to see

答案：D. only to see
译文：这种事经常发生，他们在收获后不久就卖掉了小麦，当时农场债务即将到期，结果却看着粮价上涨，投机者发财。
考点·高效记忆：考不定式作结果状语，口诀：only to do 表意外结果。
解析·秒选思路：看到“sold their wheat”后接意外结果→ 用only to see→ 选D。
易错点提示：only doing 表自然结果，此处是“意外”，用不定式；B中only 应在to 前。
核心词：only to do 表意外的结果（不定式作结果状语）。

33

题目：Nuclear science should be developed to benefit the people ___________ harm them.
A. more than
B. rather than
C. other than
D. better than

答案：B. rather than
译文：核科学的发展应该造福人类，而不是伤害他们。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“而不是”用rather than。
解析·秒选思路：看到“benefit”与“harm”对比→ 选rather than→ 选B。
易错点提示：more than（超过）、other than（除了）、better than（比……好）不符。
核心词：rather than 而不是（表对比）。

34

题目：He wrote a letter of thanks to _______ had helped him make this performance a great success.
A. whom
B. those
C. anyone
D. whoever

答案：D. whoever
译文：他写了一封感谢信给所有帮助他使这次演出取得巨大成功的人。
考点·高效记忆：考宾语从句引导词，口诀：“任何……的人”用whoever。
解析·秒选思路：看到“to”后接宾语从句，从句缺主语→ 选whoever（= anyone who）→ 选D。
易错点提示：whom 在从句中作宾语，those/anyone 后需接who 引导定语从句，此处无连词，排除。
核心词：whoever /huːˈevə(r)/ (pron. 无论谁)；= anyone who。

35

题目：I wish I __________ longer this morning, but I had to get up and come to class.
A. have slept
B. slept
C. would be sleeping
D. will have slept

答案：B. slept
译文：我真希望今天早上能多睡一会儿，但我不得不起床去上课。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：wish 与现在事实相反用一般过去时。
解析·秒选思路：看到“I wish”→ 与现在事实相反（实际没多睡）→ 用过去时→ 选B。
易错点提示：A是真实语气，C、D时态错误。
核心词：wish 虚拟语气：与现在相反用过去时；与过去相反用had done。

36

题目：Three-fourths of the earth's surface __________ sea.
A. is
B. are
C. have been
D. will be

答案：A. is
译文：地球表面的四分之三是海洋。
考点·高效记忆：考主谓一致，口诀：分数/百分数作主语，谓语动词单复数由of 后的名词决定。
解析·秒选思路：看到“Three-fourths of the earth's surface”→ surface 是不可数名词→ 谓语用单数→ 选A。
易错点提示：of 后是不可数名词，谓语不用复数，排除B。
核心词：主谓一致规则：分数/百分数 + of + 名词→ 谓语单复数由名词决定。

37

题目：You __________ all those calculations! We have a computer to do that sort of thing.
A. needn't have done
B. shouldn't have done
C. mustn't have done
D. couldn't have done

答案：A. needn't have done
译文：你本不必做所有这些计算！我们有电脑来做这类事情。
考点·高效记忆：考情态动词，口诀：“本不必做（实际做了）”用needn't have done。
解析·秒选思路：看到“We have a computer”→ 实际做了但不必做→ 选A。
易错点提示：shouldn't have done 表“本不该做”，mustn't have done 无此用法，couldn't have done 表“不可能做了”。
核心词：needn't have done 本不必做（实际已做）。

38

题目：Doctor Green went on with his experiment on human cloning __________ the debates going on around him.
A. for the sake of
B. but for
C. regardless of
D. in the light of

答案：C. regardless of
译文：格林医生继续他的克隆人实验，不顾周围正在进行的争论。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“不顾、不管”用regardless of。
解析·秒选思路：看到“went on with his experiment”与“debates”对比→ 选C。
易错点提示：for the sake of（为了）、but for（要不是）、in the light of（根据）不符。
核心词：regardless of 不顾；不管（固定短语）。

39

题目：All _______ glitters (闪光) is not gold.
A. that
B. which
C. who
D. whose

答案：A. that
译文：闪光的不全是金子。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：先行词是all，定语从句用that 引导。
解析·秒选思路：看到先行词“All”→ 定语从句引导词用that→ 选A。
易错点提示：which 不能引导先行词是all 的定语从句，who 指代人，whose 表“谁的”，排除。
核心词：定语从句规则：先行词是all/everything/nothing 等不定代词，用that 引导。

40

题目：_________ is announced in the papers, China has launched another man-made satellite.
A. It
B. That
C. Which
D. As

答案：D. As
译文：正如报纸上所宣布的，中国又发射了一颗人造卫星。
考点·高效记忆：考非限制性定语从句，口诀：“正如、正像”用as 引导。
解析·秒选思路：看到“is announced in the papers”→ 指代后文内容，表“正如”→ 选D。
易错点提示：it 需接that 从句（It is announced that...），that 不能引导非限制性定语从句，which 不能放句首，排除。
核心词：as 引导非限制性定语从句，表“正如”，可放句首。

41

题目：A person's calorie requirements vary ________ his life.
A. across
B. throughout
C. over
D. within

答案：B. throughout
译文：一个人的热量需求在一生中会有所不同。
考点·高效记忆：考介词辨析，口诀：“贯穿一生”用throughout。
解析·秒选思路：看到“his life”→ 表“贯穿整个生命周期”→ 选B。
易错点提示：across（穿过）、over（在……期间，侧重短暂）、within（在……之内）不符。
核心词：throughout /θruːˈaʊt/ (prep. 贯穿；遍及)；= through + out。

42

题目：A survey was carried out on the death rate of new-born babies in that region, ________ were surprising.
A. as results
B. which results
C. the results of it
D. the results of which

答案：D. the results of which
译文：对该地区新生儿死亡率进行了一项调查，其结果令人惊讶。
考点·高效记忆：考非限制性定语从句，口诀：“……的结果”用the results of which。
解析·秒选思路：看到“a survey”与“surprising”→ 指调查的结果，which 指代survey→ 选D。
易错点提示：A、B语法错误，C中it 不能引导定语从句，需用关系词which。
核心词：非限制性定语从句中，“介词+which”可替代“介词+先行词”。

43

题目：Generous public funding of basic science would ________ considerable benefits for the country's health, wealth and security.
A. lead to
B. result from
C. lie in
D. settle down

答案：A. lead to
译文：对基础科学的慷慨公共资助将为国家的健康、财富和安全带来相当大的好处。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“导致、带来”用lead to。
解析·秒选思路：看到“funding”与“benefits”→ 表“资助带来好处”→ 选A。
易错点提示：result from（由……引起）、lie in（在于）、settle down（定居）不符。
核心词：lead to 导致；带来（固定短语）。

44

题目：In a time of social reform, people's state of mind tends to keep ________ with the rapid changes of society.
A. step
B. progress
C. pace
D. touch

答案：C. pace
译文：在社会改革时期，人们的心态往往会跟上社会的快速变化。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：keep pace with = 跟上、与……同步。
解析·秒选思路：看到“with the rapid changes”→ 固定搭配→ 选C。
易错点提示：keep step with（与……步伐一致）、make progress（进步）、keep in touch with（与……保持联系），均不符。
核心词：pace /peɪs/ (n. 步伐)；keep pace with 跟上；同步（固定搭配）。

45

题目：________ in an atmosphere of simple living was what her parents wished for.
A. The girl was educated
B. The girl educated
C. The girl's being educated
D. The girl to be educated

答案：C. The girl's being educated
译文：在简朴的生活氛围中接受教育是她父母所希望的。
考点·高效记忆：考动名词作主语，口诀：动词作主语需用动名词形式，有逻辑主语加所有格。
解析·秒选思路：看到“was what her parents wished for”→ 主语需是名词性结构，the girl's being educated 是动名词复合结构→ 选C。
易错点提示：A是句子，不能直接作主语；B是过去分词短语，表被动，不能作主语；D是不定式，表将来，不符语境。
核心词：动名词复合结构：名词所有格/形容词性物主代词 + doing，可作主语。

46

题目：________ the calculation is right, scientists can never be sure that they have included all variables and modeled them accurately.
A. Even if
B. As far as
C. If only
D. So long as

答案：A. Even if
译文：即使计算是正确的，科学家也永远无法确定他们是否包含了所有变量并准确地建立了模型。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：“即使、尽管”用even if。
解析·秒选思路：看到“calculation is right”与“can never be sure”对比→ 表让步→ 选A。
易错点提示：As far as（就……而言）、If only（要是……就好了）、So long as（只要）不符。
核心词：even if 即使；尽管（表让步）。

47

题目：My train arrives in New York at eight o'clock tonight. The plane I would like to take from there ________ by then.
A. would leave
B. will have left
C. has left
D. had left

答案：B. will have left
译文：我的火车今晚八点到达纽约。我想从那里乘坐的飞机到那时已经起飞了。
考点·高效记忆：考将来完成时，口诀：by then（到那时）表将来时间点，用will have done。
解析·秒选思路：看到“arrives at eight o'clock tonight”和“by then”→ 到将来某时间已完成→ 选B。
易错点提示：A是过去将来时，C是现在完成时，D是过去完成时，均不符。
核心词：将来完成时：will have done，表示到将来某时间已完成的动作。

48

题目：The speech which he made ________ the project has bothered me greatly.
A. being concerned
B. concerned
C. be concerned
D. concerning

答案：D. concerning
译文：他就这个项目发表的演讲让我非常困扰。
考点·高效记忆：考介词辨析，口诀：“关于”用concerning。
解析·秒选思路：看到“the project”→ 表“关于这个项目”→ 选D。
易错点提示：concerned 作形容词表“相关的”，需用be concerned with，此处缺介词，用concerning（介词，关于）。
核心词：concerning /kənˈsɜːnɪŋ/ (prep. 关于)。

49

题目：Harry was ________ by a bee when he was collecting the honey.
A. stung
B. stuck
C. bitten
D. scratched

答案：AA. stung
译文：哈里采蜜时被蜜蜂蜇了。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“被蜜蜂蜇”用stung。
解析·秒选思路：看到“by a bee”→ 固定搭配“被蜜蜂蜇”用sting 的过去分词stung→ 选A。
易错点提示：stuck（卡住）、bitten（被咬，泛指）、scratched（被抓伤）不符。
核心词：sting /stɪŋ/ (v. 蜇；刺)；过去分词stung。

50

题目：The thief tried to open the locked door but ________.
A. in no way
B. in vain
C. without effect
D. at a loss

答案：B. in vain
译文：小偷试图打开锁着的门，但徒劳无功。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“徒劳、白费”用in vain。
解析·秒选思路：看到“tried to open”与“but”→ 表“尝试但失败”→ 选B。
易错点提示：in no way（绝不）、without effect（无效，侧重效果）、at a loss（不知所措）不符。
核心词：in vain 徒劳；白费（固定短语）。

51

题目：All flights ________ because of the snowstorm, many passengers could do nothing but take the train.
A. had been canceled
B. have been canceled
C. were canceled
D. having been canceled

答案：D. having been canceled
译文：由于暴风雪，所有航班都被取消了，许多乘客别无选择只能乘火车。
考点·高效记忆：考独立主格，口诀：前后无连词，用独立主格，被动关系用having been done。
解析·秒选思路：看到“All flights”与“many passengers”无连词→ 独立主格结构，航班被取消是完成的动作→ 选D。
易错点提示：A、B、C是谓语动词形式，前后无连词，不能同时用两个谓语，排除。
核心词：独立主格结构：名词 + having been done（表被动且完成）。

52

题目：________ seeing the damage he had done, the child felt ashamed.
A. By
B. On
C. At
D. For

答案：B. On
译文：看到自己造成的破坏，这个孩子感到很羞愧。
考点·高效记忆：考介词辨析，口诀：“一……就……”用on/upon + doing。
解析·秒选思路：看到“seeing”与“felt ashamed”→ 表“一看到就羞愧”→ 选B。
易错点提示：by doing（通过做某事）、at doing（在……方面）、for doing（因做某事）不符。
核心词：on/upon + doing 一……就……（固定搭配）。

53

题目：Remember that customers don't ________ about prices in that city.
A. debate
B. consult
C. dispute
D. bargain

答案：D. bargain
译文：记住，那个城市的顾客不讨价还价。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“讨价还价”用bargain。
解析·秒选思路：看到“about prices”→ 固定搭配bargain about prices→ 选D。
易错点提示：debate（辩论）、consult（咨询）、dispute（争论）不与prices 搭配表“讨价还价”。
核心词：bargain /ˈbɑːɡɪn/ (v. 讨价还价)；bargain about/over sth 讨价还价（固定搭配）。

54

题目：Research findings show we spend about two hours dreaming every night, no matter what we ________ during the day.
A. should have done
B. may have done
C. would have done
D. must have done

答案：B. may have done
译文：研究结果表明，我们每晚大约花两个小时做梦，不管我们白天可能做了什么。
考点·高效记忆：考情态动词表推测，口诀：“可能做了某事”用may have done。
解析·秒选思路：看到“no matter what”→ 表不确定的推测→ 选B。
易错点提示：should have done（本应该做）、would have done（本会做）、must have done（一定做了）不符。
核心词：may have done 可能做了某事（对过去的不确定推测）。

55

题目：I hope that you'll be more careful in typing the letter. Don't ________ anything.
A. lack
B. withdraw
C. omit
D. leak

答案：C. omit
译文：我希望你打字时更仔细些，不要遗漏任何内容。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“遗漏、省略”用omit。
解析·秒选思路：看到“more careful in typing”→ 表“不要遗漏内容”→ 选C。
易错点提示：lack（缺乏）、withdraw（撤回）、leak（泄露）不符。
核心词：omit /əˈmɪt/ (v. 遗漏；省略)；词根：o-(away) + mit-(发送)→ 发送走→ 遗漏。
三张试卷 Part III 答案汇总

2021模拟试题一（31-55）

31.C 32.C 33.D 34.A 35.B 36.C 37.D 38.A 39.D 40.B
41.B 42.A 43.A 44.D 45.C 46.D 47.B 48.C 49.A 50.A
51.A 52.C 53.D 54.B 55.B

2021模拟试题二（31-55）

31.D 32.C 33.D 34.A 35.B 36.C 37.A 38.D 39.B 40.C
41.A 42.B 43.C 44.D 45.C 46.B 47.B 48.C 49.A 50.B
51.D 52.B 53.A 54.C 55.C

2021模拟试题三（31-55）

31.C 32.D 33.B 34.D 35.B 36.A 37.A 38.C 39.A 40.D
41.B 42.D 43.A 44.C 45.C 46.A 47.B 48.D 49.A 50.B
51.D 52.B 53.D 54.B 55.C
