2024三张试卷 Part III Vocabulary and Structure 完整解析（共75题）

2024模拟试题一（31-55题）

31

题目：In India more than one hundred languages are spoken, ________ which only fourteen are recognized as official.
A) of
B) in
C) with
D) within

答案：A) of
译文：印度有一百多种语言在使用，其中只有十四种被认定为官方语言。
考点·高效记忆：考介词辨析+定语从句，口诀：“在……之中”用of which，表部分与整体。
解析·秒选思路：看到“more than one hundred languages”和“only fourteen”→ 表整体中的部分，用of which→ 选A。
易错点提示：in which表“在……里面”，with/within无此搭配，排除B、C、D。
核心词：official /əˈfɪʃl/ (adj. 官方的)；词根：office(办公室) + -ial→ 官方的。

32

题目：Techniques for ________sleep would involve learning to control both mind and body so that sleep can occur.
A) cultivating
B) promoting
C) pushing
D) strengthening

答案：B) promoting
译文：促进睡眠的技巧包括学会控制身心，以便入睡。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“促进睡眠”用promote sleep。
解析·秒选思路：看到“sleep”→ 搭配“促进”，cultivate（培养）、push（推动）、strengthen（加强）不与sleep搭配→ 选B。
易错点提示：cultivate侧重“培养习惯/技能”，strengthen侧重“增强力量”，均不适合“睡眠”语境。
核心词：promote /prəˈməʊt/ (v. 促进)；词根：pro-(forward) + mote(to move)→ 向前推动→ 促进。

33

题目：It is important to ________between the rules of grammar and the conventions of written language.
A) determine
B) identify
C) explore
D) distinguish

答案：D) distinguish
译文：区分语法规则和书面语惯例很重要。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“区分A和B”用distinguish between A and B。
解析·秒选思路：看到“between...and...”→ 固定搭配distinguish between→ 选D。
易错点提示：determine（决定）、identify（识别）、explore（探索）无此搭配，排除。
核心词：distinguish /dɪˈstɪŋɡwɪʃ/ (v. 区分)；词根：dis-(apart) + stinguis(to prick) + -h→ 分开刺→ 区分。

34

题目：It is too early to say whether IBM's competitors will be able to ________their products to the new hardware at an affordable cost.
A) adapt
B) stick
C) yield
D) adopt

答案：A) adapt
译文：现在说IBM的竞争对手是否能以可承受的成本使其产品适配新硬件还为时过早。
考点·高效记忆：考动词辨析+固定搭配，口诀：“使……适配……”用adapt sth to sth。
解析·秒选思路：看到“their products to the new hardware”→ 固定搭配adapt to→ 选A。
易错点提示：adopt（采纳）、stick（坚持）、yield（屈服）无此搭配，且语义不符。
核心词：adapt /əˈdæpt/ (v. 适配；适应)；词根：ad-(to) + apt(fit)→ 使适合→ 适配。

35

题目：This research has attracted wide coverage in the ________and has featured on BBC television's Tomorrow's World.
A) data
B) source
C) message
D) media

答案：D) media
译文：这项研究已在媒体上广泛报道，并在BBC电视台的《明日世界》节目中播出。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“媒体报道”用media coverage。
解析·秒选思路：看到“wide coverage”（广泛报道）和“BBC television”→ 指媒体→ 选D。
易错点提示：data（数据）、source（来源）、message（信息）无“媒体”含义，排除。
核心词：media /ˈmiːdiə/ (n. 媒体)；单数形式medium，词根：medi-(middle)→ 中间的传播渠道→ 媒体。

36

题目：I had just posted the letter when I remembered that hadn't ________the cheque.
A) imposed
B) involved
C) enclosed
D) contained

答案：C) enclosed
译文：我刚把信寄出去，就想起没附上支票。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“随信附上”用enclose。
解析·秒选思路：看到“posted the letter”和“cheque”→ 指随信附支票→ 选C。
易错点提示：impose（强加）、involve（涉及）、contain（包含）无“附上”含义，排除。
核心词：enclose /ɪnˈkləʊz/ (v. 附上；包围)；词根：en-(in) + close(关闭)→ 关在里面→ 附上。

37

题目：She had a tense expression on her face, ________she were expecting trouble.
A) even though
B) as though
C) even as
D) now that

答案：B) as though
译文：她脸上表情紧张，仿佛在预料会有麻烦。
考点·高效记忆：考虚拟语气+连词辨析，口诀：“仿佛、好像”用as though，后接虚拟语气。
解析·秒选思路：看到“she were expecting”（虚拟语气，were无单复数变化）→ 用as though→ 选B。
易错点提示：even though（尽管）表让步，even as（正当）、now that（既然）语义不符，排除。
核心词：as though 仿佛；好像（后接虚拟语气时动词用过去式）。

38

题目：They were ________admission to the military exhibition because they were foreigners.
A) denied
B) declined
C) deprived
D) rejected

答案：A) denied
译文：他们因是外国人而被拒绝进入军事展览会。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“拒绝（权利/机会）”用deny。
解析·秒选思路：看到“admission to”（进入……的权利）→ 固定搭配deny sb sth→ 选A。
易错点提示：decline（婉拒）、reject（拒绝某物）、deprive（剥夺，后接of），均不与admission搭配。
核心词：deny /dɪˈnaɪ/ (v. 拒绝；否认)；词根：de-(away) + ny(no)→ 说不→ 拒绝。

39

题目：It gave me a strange feeling of excitement to see my name in ________.
A) prospect
B) print
C) process
D) press

答案：B) print
译文：看到我的名字被印出来，我有一种奇怪的兴奋感。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“被印刷出来”用in print。
解析·秒选思路：看到“my name in”→ 固定搭配in print→ 选B。
易错点提示：in prospect（在展望中）、in process（在进行中）、in press（在印刷中，强调过程），均不符语境。
核心词：print /prɪnt/ (n. 印刷)；in print 已出版；已印刷。

40

题目：Residents were cutting their lawns, washing their cars and otherwise ________ a pleasant, sunny day.
A) idling away
B) taking away
C) chasing away
D) driving away

答案：A) idling away
译文：居民们在修剪草坪、洗车，或者以其他方式消磨这个晴朗宜人的日子。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“消磨时间”用idle away。
解析·秒选思路：看到“a pleasant, sunny day”→ 指消磨时间→ 选A。
易错点提示：take away（拿走）、chase away（赶走）、drive away（驱离）语义不符，排除。
核心词：idle away 消磨时间（固定短语）；idle /ˈaɪdl/ (v. 闲置；消磨)。

41

题目：The fire was finally brought under control, but not __________ extensive damage had been caused.
A) after
B) before
C) since
D) as

答案：B) before
译文：大火最终被控制住了，但在此之前已经造成了巨大的损失。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：“not before”=“在……之前已经”，表动作先后。
解析·秒选思路：看到“fire was brought under control”和“extensive damage had been caused”→ 损失发生在控制大火之前→ 选B。
易错点提示：after（在……之后）语义相反，since（自从）、as（当……时）不符逻辑，排除。
核心词：before /bɪˈfɔː(r)/ (conj. 在……之前)；not before 强调“动作已发生”。

42

题目：Purchasing the new production line will be a __________ deal for the company.
A) profitable
B) tremendous
C) forceful
D) favorite

答案：A) profitable
译文：购买新生产线对公司来说将是一笔有利可图的交易。
考点·高效记忆：考形容词辨析，口诀：“有利可图的交易”用profitable deal。
解析·秒选思路：看到“deal”（交易）→ 搭配“盈利的”→ 选A。
易错点提示：tremendous（巨大的）、forceful（有力的）、favorite（最喜欢的）语义不符，排除。
核心词：profitable /ˈprɒfɪtəbl/ (adj. 有利可图的)；词根：profit(利润) + -able→ 有利润的→ 有利可图的。

43

题目：Rod is determined to get a seat for the concert __________ it means standing in a queue all night.
A) provided
B) whatever
C) even if
D) as if

答案：C) even if
译文：罗德决心要弄到音乐会的门票，即使这意味着要排队一整晚。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：“即使、尽管”用even if，表让步。
解析·秒选思路：看到“determined to get a seat”和“standing in a queue all night”→ 表让步关系→ 选C。
易错点提示：provided（如果）、whatever（无论什么）、as if（好像）语义不符，排除。
核心词：even if 即使；尽管（固定连词短语）。

44

题目：We hadn't met for 20 years, but I recognized her __________ I saw her.
A) for the moment
B) the moment when
C) at the moment when
D) the moment

答案：D) the moment
译文：我们二十年没见了，但我一见到她就认出了她。
考点·高效记忆：考连词短语，口诀：“一……就……”用the moment（= as soon as）。
解析·秒选思路：看到“hadn't met for 20 years”和“recognized her”→ 表“一见到就认出”→ 选D。
易错点提示：B、C中when多余，for the moment（目前）语义不符，排除。
核心词：the moment 一……就……（连词短语，后接从句）。

45

题目：Though he was born and brought up in America, he can speak __________ Chinese.
A) smooth
B) fluent
C) fluid
D) flowing

答案：B) fluent
译文：尽管他在美国出生长大，但他能说一口流利的中文。
考点·高效记忆：考形容词辨析，口诀：“流利的语言”用fluent。
解析·秒选思路：看到“speak Chinese”→ 搭配“流利的”→ 选B。
易错点提示：smooth（平滑的）、fluid（流动的）、flowing（流畅的，侧重动作）均不形容语言，排除。
核心词：fluent /ˈfluːənt/ (adj. 流利的)；词根：flu-(flow) + -ent→ 语言流畅的→ 流利的。

46

题目：Government reports, examination compositions, legal documents and most business letters are the main situations __________ formal language is used.
A) in which
B) on which
C) in that
D) at what

答案：A) in which
译文：政府报告、考试作文、法律文件和大多数商业信函是使用正式语言的主要场合。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：“在……场合下”用in which（= where）。
解析·秒选思路：看到“situations”→ 定语从句用in which/where引导→ 选A。
易错点提示：on which（在……上面）、in that（因为）、at what（无此用法），排除。
核心词：situation /ˌsɪtʃuˈeɪʃn/ (n. 场合；情况)；in the situation 在该场合下。

47

题目：Fifty years ago, wealthy people liked hunting wild animals for fun __________ sightseeing.
A) than to go
B) rather than to go
C) more than going
D) other than going

答案：C) more than going
译文：五十年前，富人喜欢打猎取乐胜过观光。
考点·高效记忆：考比较结构，口诀：“喜欢A胜过B”用like A more than B，A和B形式一致。
解析·秒选思路：看到“liked hunting”→ than后接动名词going，保持形式一致→ 选C。
易错点提示：rather than 后接动词原形，other than（除了）语义不符，排除。
核心词：more than 胜过；超过（比较结构，前后形式一致）。

48

题目：If the building project __________ by the end of this month is delayed, the construction company will be fined.
A) to be completed
B) is completed
C) being completed
D) completed

答案：A) to be completed
译文：如果本月底前要完成的建筑项目被推迟，建筑公司将被罚款。
考点·高效记忆：考非谓语动词，口诀：“将要被完成的项目”用to be completed（表将来+被动）。
解析·秒选思路：看到“by the end of this month”→ 表将来，project与complete是被动关系→ 选A。
易错点提示：B是谓语动词，句中已有谓语is delayed，排除；C（正在被完成）、D（已完成）时态不符，排除。
核心词：complete /kəmˈpliːt/ (v. 完成)；to be completed 不定式被动式，表将来被动。

49

题目：He wrote an article criticizing the Greek poet and won __________ and a scholarship.
A) status
B) fame
C) faith
D) courage

答案：B) fame
译文：他写了一篇批评这位希腊诗人的文章，赢得了声誉和奖学金。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“因作品/行为赢得声誉”用fame。
解析·秒选思路：看到“wrote an article”和“scholarship”→ 指赢得声誉→ 选B。
易错点提示：status（地位）、faith（信仰）、courage（勇气）语义不符，排除。
核心词：fame /feɪm/ (n. 声誉)；词根：来自拉丁语fama（名声）→ 声誉。

50

题目：Jack wishes that he __________ business instead of history when he was in university.
A) had studied
B) study
C) studied
D) had been studying

答案：A) had studied
译文：杰克真希望他大学时学的是商科而不是历史。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：wish与过去事实相反，从句用had done。
解析·秒选思路：看到“when he was in university”→ 过去事实相反，用had studied→ 选A。
易错点提示：B（原形）表现在事实相反，C（过去式）表现在事实相反，D（过去完成进行时）语义不符，排除。
核心词：wish 虚拟语气；与过去事实相反→ had done。

51

题目：The older New England villages have changed relatively little __________ a gas station or two in recent decades.
A) except
B) besides
C) in addition to
D) except for

答案：D) except for
译文：近几十年来，新英格兰的老村庄变化相对不大，除了新增了一两个加油站。
考点·高效记忆：考介词辨析，口诀：“整体中除去不同类的部分”用except for。
解析·秒选思路：看到“changed relatively little”和“a gas station”→ 整体（村庄）中除去不同类的部分（加油站）→ 选D。
易错点提示：except 表“同类中除去”，besides/in addition to 表“除了……还有”，均不符，排除。
核心词：except for 除了……之外（后接不同类事物）。

52

题目：The Car Club couldn't __________ to meet the demands of all its members.
A) ensure
B) guarantee
C) assume
D) confirm

答案：B) guarantee
译文：汽车俱乐部无法保证满足所有会员的需求。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“保证满足需求”用guarantee to do。
解析·秒选思路：看到“to meet the demands”→ 固定搭配guarantee to do→ 选B。
易错点提示：ensure 后接that从句，assume（假设）、confirm（确认）语义不符，排除。
核心词：guarantee /ˌɡærənˈtiː/ (v. 保证)；词根：guaranty(担保) + -ee→ 保证。

53

题目：Extensive reporting on television has helped to __________ interest in a wide variety of sports and activities.
A) gather
B) generate
C) assemble
D) yield

答案：B) generate
译文：电视上的广泛报道有助于激发人们对各种体育项目和活动的兴趣。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“激发兴趣”用generate interest。
解析·秒选思路：看到“interest”→ 搭配“激发”→ 选B。
易错点提示：gather（聚集）、assemble（组装）、yield（产生，侧重结果）均不与interest搭配，排除。
核心词：generate /ˈdʒenəreɪt/ (v. 激发；产生)；词根：gen-(产生) + -erate→ 产生→ 激发。

54

题目：The president promised to keep all the board members __________ of how the negotiations were going on.
A) informed
B) inform
C) be informed
D) informing

答案：A) informed
译文：总裁承诺让所有董事会成员了解谈判的进展情况。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“让某人了解某事”用keep sb informed of sth。
解析·秒选思路：看到“keep all the board members”和“of how the negotiations were going on”→ 固定搭配→ 选A。
易错点提示：keep后接过去分词表被动，B、C、D形式错误，排除。
核心词：informed /ɪnˈfɔːmd/ (adj. 了解情况的)；keep sb informed of 让某人了解。

55

题目：Eating too much fat can __________ heart disease and cause high blood pressure.
A) contribute to
B) attribute to
C) attend to
D) devote to

答案：A) contribute to
译文：摄入过多脂肪会诱发心脏病并导致高血压。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“促成、导致”用contribute to。
解析·秒选思路：看到“Eating too much fat”和“heart disease”→ 表“导致疾病”→ 选A。
易错点提示：attribute to（归因于）、attend to（照料）、devote to（致力于）语义不符，排除。
核心词：contribute to 促成；导致（固定短语）；contribute /kənˈtrɪbjuːt/ (v. 贡献；促成)。

2024模拟试题二（31-55题）

31

题目：By the time he arrives in Beijing, we __________ here for two days.
A) have been staying
B) have stayed
C) shall stay
D) will have stayed

答案：D) will have stayed
译文：等他到达北京时，我们已经在这里待了两天了。
考点·高效记忆：考将来完成时，口诀：by+将来时间点，主句用will have done。
解析·秒选思路：看到“By the time he arrives”（将来时间点）→ 主句用将来完成时→ 选D。
易错点提示：A（现在完成进行时）、B（现在完成时）、C（一般将来时）时态不符，排除。
核心词：will have done 将来完成时，表示到将来某时间已完成的动作。

32

题目：According to the American federal government, residents of Hawaii have the longest life __________: 77.2 years.
A) scope
B) rank
C) span
D) scale

答案：C) span
译文：根据美国联邦政府的数据，夏威夷居民的寿命最长：77.2岁。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“寿命”用life span。
解析·秒选思路：看到“life”和“77.2 years”→ 固定搭配life span→ 选C。
易错点提示：scope（范围）、rank（排名）、scale（规模）无此搭配，排除。
核心词：span /spæn/ (n. 跨度；寿命)；life span 寿命（固定短语）。

33

题目：The millions of calculations involved, had they been done by hand, __________ all practical value by the time they were finished.
A) had lost
B) would lose
C) would have lost
D) should have lost

答案：C) would have lost
译文：所涉及的数百万次计算，如果用手工完成，到完成时就会失去所有实际价值。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：虚拟条件句省略if，从句倒装，与过去事实相反，主句用would have done。
解析·秒选思路：看到“had they been done by hand”（倒装虚拟条件句）→ 主句用would have lost→ 选C。
易错点提示：A（过去完成时）、B（过去将来时）、D（本应该）时态/语义不符，排除。
核心词：虚拟语气；与过去事实相反→ 从句had done，主句would have done。

34

题目：As a public relations officer, he is said __________ some very influential people.
A) to have been knowing
B) to be knowing
C) to have known
D) to know

答案：C) to have known
译文：作为公关官员，据说他认识一些非常有影响力的人。
考点·高效记忆：考非谓语动词，口诀：“据说曾经做过某事”用be said to have done。
解析·秒选思路：看到“as a public relations officer”→ 强调过去的经历，用to have known→ 选C。
易错点提示：know是静态动词，不用进行时，A、B排除；D（to know）表现在，语义不符，排除。
核心词：be said to have done 据说曾经做过某事（固定结构）。

35

题目：Our hopes __________ and fell in the same instant.
A) aroused
B) arose
C) raised
D) rose

答案：D) rose
译文：我们的希望在那一刻升起，又在那一刻破灭。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“希望升起”用rise（不及物动词，过去式rose）。
解析·秒选思路：看到“and fell”（并列谓语，fell是fall的过去式）→ 选rise的过去式rose→ 选D。
易错点提示：arouse（唤起，及物）、arise（出现，语义不符）、raise（举起，及物），均不符，排除。
核心词：rise /raɪz/ (v. 升起；上升)；过去式rose，过去分词risen（不及物动词）。

36

题目：With the development in science and technology man can make various flowers __________ before their time.
A) be bloomed
B) blooming
C) bloom
D) bloomed

答案：C) bloom
译文：随着科技的发展，人类可以让各种花提前开放。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“使某物做某事”用make sth do（省略to的不定式）。
解析·秒选思路：看到“make various flowers”→ 固定搭配make sb/sth do→ 选C。
易错点提示：A（被动式错误）、B（现在分词表主动进行）、D（过去分词表被动）均不符合make的用法，排除。
核心词：make /meɪk/ (v. 使；让)；make sth do 使某物做某事（固定搭配）。

37

题目：A season ticket __________ the holder to make as many journeys as he wishes within the stated period of time.
A) grants
B) promises
C) entitles
D) presents

答案：C) entitles
译文：季票使持有者有权在规定期限内随意出行。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“使某人有权做某事”用entitle sb to do sth。
解析·秒选思路：看到“the holder to make as many journeys”→ 固定搭配entitle to→ 选C。
易错点提示：grant（授予，后接sth）、promise（承诺）、present（赠送）无此搭配，排除。
核心词：entitle /ɪnˈtaɪtl/ (v. 使有权)；词根：en-(in) + title(头衔；权利)→ 赋予权利→ 使有权。

38

题目：__________ in the office had made a mistake, and the firm regretted causing the customer inconvenience.
A) Some
B) Anyone
C) One
D) Someone

答案：D) Someone
译文：办公室里有人犯了一个错误，公司对给客户造成的不便表示歉意。
考点·高效记忆：考代词辨析，口诀：“某人（不确定是谁）”用someone。
解析·秒选思路：看到“had made a mistake”→ 指不确定的某个人，用someone→ 选D。
易错点提示：Some后接复数名词，Anyone（任何人）语义不符，One（某人，特指）不符语境，排除。
核心词：someone /ˈsʌmwʌn/ (pron. 某人)；泛指不确定的人。

39

题目：In recent years much more emphasis has been put __________ developing the students' productive skills.
A) over
B) onto
C) in
D) on

答案：D) on
译文：近年来，人们更加重视培养学生的产出性技能。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“重视……”用put emphasis on sth/doing sth。
解析·秒选思路：看到“emphasis has been put”→ 固定搭配put emphasis on→ 选D。
易错点提示：A、B、C无此搭配，排除。
核心词：emphasis /ˈemfəsɪs/ (n. 重视；强调)；put emphasis on 重视（固定搭配）。

40

题目：Only a selected number of landladies in the neighbourhood have been allowed by the university to take in __________.
A) residents
B) inhabitants
C) lodgers
D) settlers

答案：C) lodgers
译文：这一地区只有少数经过挑选的女房东被大学允许接纳房客。
考点·高效记忆：考名词辨析，口诀：“房东接纳的房客”用lodgers。
解析·秒选思路：看到“landladies”（女房东）和“take in”（接纳）→ 指房客→ 选C。
易错点提示：residents（居民）、inhabitants（住户）、settlers（定居者）均不指“租房住的人”，排除。
核心词：lodger /ˈlɒdʒə(r)/ (n. 房客)；词根：lodge(住宿) + -er→ 住宿的人→ 房客。

41

题目：It is important that the hotel receptionist _______ that guests are registered correctly.
A) has made sure
B) made sure
C) must make sure
D) make sure

答案：D) make sure
译文：酒店接待员确保客人注册正确是很重要的。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：It is important that从句用should do，should可省略。
解析·秒选思路：看到“It is important that”→ 从句用动词原形make sure→ 选D。
易错点提示：A、B、C均不符合虚拟语气规则，排除。
核心词：虚拟语气；It is important that...→ 从句用(should) do。

42

题目：I suggested he should _______ himself to his new conditions.
A) adapt
B) adopt
C) regulate
D) suit

答案：A) adapt
译文：我建议他适应新的环境。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“适应……”用adapt oneself to sth。
解析·秒选思路：看到“himself to his new conditions”→ 固定搭配adapt oneself to→ 选A。
易错点提示：adopt（采纳）、regulate（调节）、suit（适合，后接sth）无此搭配，排除。
核心词：adapt /əˈdæpt/ (v. 适应)；adapt oneself to 使自己适应（固定搭配）。

43

题目：I'll never forget _______ you for the first time.
A) to meet
B) meeting
C) to have met
D) having to be meeting

答案：B) meeting
译文：我永远不会忘记第一次见到你的情景。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“忘记做过某事”用forget doing（已发生）；“忘记要做某事”用forget to do（未发生）。
解析·秒选思路：看到“for the first time”→ 已发生的事情，用meeting→ 选B。
易错点提示：A（to meet）表未发生，C、D形式错误，排除。
核心词：forget /fəˈɡet/ (v. 忘记)；forget doing 忘记做过某事。

44

题目：Cancellation of the flight _______ many passengers to spend the night at the airport.
A) resulted
B) obliged
C) demanded
D) recommended

答案：B) obliged
译文：航班取消迫使许多乘客在机场过夜。
考点·高效记忆：考动词辨析+固定搭配，口诀：“迫使某人做某事”用oblige sb to do sth。
解析·秒选思路：看到“many passengers to spend”→ 固定搭配oblige sb to do→ 选B。
易错点提示：result 后接in，demand（要求）、recommend（推荐）无此搭配，排除。
核心词：oblige /əˈblaɪdʒ/ (v. 迫使)；oblige sb to do sth 迫使某人做某事（固定搭配）。

45

题目：That young man still denies _______ the fire behind the store.
A) start
B) to start
C) having started
D) to have started

答案：C) having started
译文：那个年轻人仍然否认在商店后面纵火。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“否认做过某事”用deny doing/having done。
解析·秒选思路：看到“denies”→ 后接动名词，纵火发生在否认之前，用having started→ 选C。
易错点提示：A（原形）、B（不定式）、D（不定式完成式）均不符合deny的用法，排除。
核心词：deny /dɪˈnaɪ/ (v. 否认)；deny doing/having done 否认做过某事（固定搭配）。

46

题目：_______ in a recent science competition, the three students were awarded scholarships totaling $21,000.
A) Judged the best
B) Judging the best
C) To be judged the best
D) Having judged the best

答案：A) Judged the best
译文：这三名学生在最近的科学竞赛中被评为最佳，获得了总计21000美元的奖学金。
考点·高效记忆：考非谓语动词，口诀：“被评为最佳”用Judged the best（表被动+完成）。
解析·秒选思路：看到“the three students were awarded”→ 学生与judge是被动关系，用过去分词→ 选A。
易错点提示：B、D表主动，C表将来，均不符，排除。
核心词：judge /dʒʌdʒ/ (v. 评判)；Judged the best 过去分词短语，表被动完成。

47

题目：Without proper lessons, you could _______ a lot of bad habits when playing the piano.
A) keep up
B) pick up
C) draw up
D) catch up

答案：B) pick up
译文：没有正确的指导，你弹钢琴时可能会养成很多坏习惯。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“养成（习惯）”用pick up。
解析·秒选思路：看到“bad habits”→ 搭配“养成”→ 选B。
易错点提示：keep up（保持）、draw up（起草）、catch up（赶上）语义不符，排除。
核心词：pick up 养成；学会（固定短语）。

48

题目：Everything we eat and drink contains some salt; we can meet the body's need for it from natural sources without turning _______ the salt bottle.
A) up
B) to
C) on
D) over

答案：B) to
译文：我们吃的喝的所有东西都含有盐分；我们可以从天然来源满足身体的需求，而无需求助于盐瓶。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“求助于……”用turn to。
解析·秒选思路：看到“without turning”和“the salt bottle”→ 固定搭配turn to→ 选B。
易错点提示：turn up（出现）、turn on（打开）、turn over（翻转）语义不符，排除。
核心词：turn to 求助于；转向（固定短语）。

49

题目：He always did well at school _______ having to do part-time jobs every now and then.
A) in spite of
B) regardless of
C) on account of
D) to case of

答案：A) in spite of
译文：尽管他时不时要做兼职，但他在学校总是表现很好。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“尽管、不顾”用in spite of，后接名词/动名词。
解析·秒选思路：看到“did well at school”和“having to do part-time jobs”→ 表让步关系→ 选A。
易错点提示：regardless of（不管，侧重不考虑）、on account of（因为）、to case of（无此短语）语义不符，排除。
核心词：in spite of 尽管；不顾（固定短语）。

50

题目：_______ receiving financial support from family, community or the government is allowed, it is never admired.
A) As
B) Once
C) Although
D) Lest

答案：C) Although
译文：尽管接受来自家庭、社区或政府的经济支持是允许的，但这从未被称赞。
考点·高效记忆：考连词辨析，口诀：“尽管、虽然”用although，表让步。
解析·秒选思路：看到“is allowed”和“is never admired”→ 表让步关系→ 选C。
易错点提示：As（因为）、Once（一旦）、Lest（以免）语义不符，排除。
核心词：although /ɔːlˈðəʊ/ (conj. 尽管；虽然)。

51

题目：All the key words in the article are printed in _______ type so as to attract readers' attention.
A) dark
B) dense
C) black
D) bold

答案：D) bold
译文：文章中所有的关键词都用粗体印刷，以吸引读者的注意力。
考点·高效记忆：考形容词辨析，口诀：“粗体字”用bold type。
解析·秒选思路：看到“key words”和“attract readers' attention”→ 指粗体印刷→ 选D。
易错点提示：dark（黑暗的）、dense（密集的）、black（黑色的）均不指“粗体”，排除。
核心词：bold /bəʊld/ (adj. 粗体的；大胆的)；bold type 粗体字（固定搭配）。

52

题目：The basic features of the communication process are identified in one question: Who says _______ through what channel to whom?
A) how
B) when
C) what
D) such

答案：C) what
译文：沟通过程的基本特征可以用一个问题来概括：谁通过什么渠道对谁说了什么？
考点·高效记忆：考疑问词辨析，口诀：“说什么”用what，作say的宾语。
解析·秒选思路：看到“says”→ 缺宾语，用what→ 选C。
易错点提示：how（如何）、when（何时）是副词，不能作宾语，such（这样的）语义不符，排除。
核心词：what /wɒt/ (pron. 什么)；作say的宾语。

53

题目：I didn't _______ to take a taxi but I had to as I was late.
A) assume
B) suppose
C) mean
D) hope

答案：C) mean
译文：我本来不打算打车，但因为迟到了，不得不打。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“打算做某事”用mean to do sth。
解析·秒选思路：看到“didn't...to take a taxi”→ 固定搭配mean to do→ 选C。
易错点提示：assume（假设）、suppose（认为）、hope（希望）无此搭配，排除。
核心词：mean /miːn/ (v. 打算；意味着)；mean to do sth 打算做某事（固定搭配）。

54

题目：The hours _______ the children spend in their one-way relationship with television people undoubtedly affect their relationships with real-life people.
A) in which
B) on which
C) when
D) that

答案：D) that
译文：孩子们在与电视人物的单向关系中花费的时间，无疑会影响他们与现实生活中人们的关系。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：先行词是hours，从句缺宾语，用that/which。
解析·秒选思路：看到“the hours”和“the children spend”→ 从句缺spend的宾语，用that→ 选D。
易错点提示：A、B、C在从句中作状语，而此处缺宾语，排除。
核心词：定语从句；先行词是物，从句缺宾语→ 用that/which。

55

题目：I'd rather have a room of my own, however small it is, than _______ a room with someone else.
A) share
B) to share
C) sharing
D) to have shared

答案：A) share
译文：我宁愿有一个自己的房间，不管它有多小，也不愿和别人合住一个房间。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“宁愿做A而不愿做B”用would rather do A than do B，前后形式一致。
解析·秒选思路：看到“would rather have”→ than后接动词原形share→ 选A。
易错点提示：B、C、D形式均不符合would rather...than...的用法，排除。
核心词：would rather do than do 宁愿做……而不愿做……（固定搭配）。

2024模拟试题三（31-55题）

31

题目：The early pioneers had to _______ many hardships to settle on the new land.
A) go along with
B) go back on
C) go through
D) go into

答案：C) go through
译文：早期的拓荒者必须经历许多艰辛才能在新土地上定居。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“经历艰辛”用go through。
解析·秒选思路：看到“many hardships”→ 搭配“经历”→ 选C。
易错点提示：go along with（同意）、go back on（违背）、go into（进入）语义不符，排除。
核心词：go through 经历；通过（固定短语）。

32

题目：The suggestion that the major _______ the prizes was accepted by everyone.
A) would present
B) present
C) presents
D) ought to present

答案：B) present
译文：由校长颁奖的建议被所有人接受了。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：suggestion后的同位语从句用should do，should可省略。
解析·秒选思路：看到“The suggestion that”→ 同位语从句用动词原形present→ 选B。
易错点提示：A、C、D均不符合虚拟语气规则，排除。
核心词：suggestion /səˈdʒestʃn/ (n. 建议)；其后同位语从句用(should) do。

33

题目：Beer is the most popular drink among male drinkers, _______ overall consumption is significantly higher than that of women.
A) whose
B) which
C) that
D) what

答案：A) whose
译文：啤酒是男性饮酒者中最受欢迎的饮品，其总消费量明显高于女性。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：“先行词的”用whose，后接名词。
解析·秒选思路：看到“overall consumption”→ 指啤酒的消费量，用whose→ 选A。
易错点提示：which（指代物）、that（不能引导非限制性定语从句）、what（无此用法），排除。
核心词：whose /huːz/ (pron. 谁的；……的)；引导定语从句，后接名词。

34

题目：Peter, who had been driving all day, suggested _______ at the next town.
A) to stop
B) stopping
C) stop
D) having stopped

答案：B) stopping
译文：彼得开了一整天车，建议在下一个城镇停下来。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“建议做某事”用suggest doing sth。
解析·秒选思路：看到“suggested”→ 后接动名词stopping→ 选B。
易错点提示：A（不定式）、C（原形）、D（动名词完成式）均不符合suggest的用法，排除。
核心词：suggest /səˈdʒest/ (v. 建议)；suggest doing sth 建议做某事（固定搭配）。

35

题目：I didn't know the word. I had to _______ a dictionary.
A) look out
B) make out
C) refer to
D) go over

答案：C) refer to
译文：我不认识这个词，不得不查阅字典。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“查阅（字典/资料）”用refer to。
解析·秒选思路：看到“a dictionary”→ 搭配“查阅”→ 选C。
易错点提示：look out（小心）、make out（辨认）、go over（复习）语义不符，排除。
核心词：refer to 查阅；参考（固定短语）。

36

题目：The professor could hardly find sufficient grounds _______ his arguments in favour of the new theory.
A) to be based on
B) to base on
C) which to base on
D) on which to base

答案：D) on which to base
译文：这位教授几乎找不到足够的依据来支撑他支持新理论的论点。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：“以……为依据”用base sth on sth，介词on提前，用on which to base。
解析·秒选思路：看到“grounds”和“his arguments”→ 固定搭配base arguments on grounds，介词on提前→ 选D。
易错点提示：A、B、C介词位置错误，排除。
核心词：base /beɪs/ (v. 以……为基础)；base sth on sth 以……为基础（固定搭配）。

37

题目：There are signs _______ restaurants are becoming more popular with families.
A) that
B) which
C) in which
D) whose

答案：A) that
译文：有迹象表明，餐馆越来越受家庭欢迎。
考点·高效记忆：考同位语从句，口诀：“signs后接同位语从句，用that引导，无意义不省略”。
解析·秒选思路：看到“signs”和“restaurants are becoming more popular”→ 同位语从句用that引导→ 选A。
易错点提示：which（指代物）、in which（作状语）、whose（表“……的”）均不引导同位语从句，排除。
核心词：sign /saɪn/ (n. 迹象；标志)；后接同位语从句用that引导。

38

题目：I think I was at school, _______ I was staying with a friend during the vacation when I heard the news.
A) or else
B) and then
C) or so
D) even so

答案：A) or else
译文：我想我当时在学校，否则就是假期里和朋友住在一起时听到了这个消息。
考点·高效记忆：考短语辨析，口诀：“否则、要不然”用or else。
解析·秒选思路：看到“was at school”和“was staying with a friend”→ 表选择关系，“否则”→ 选A。
易错点提示：and then（然后）、or so（大约）、even so（尽管如此）语义不符，排除。
核心词：or else 否则；要不然（固定短语）。

39

题目：It is said that the math teacher seems _______ towards bright students.
A) partial
B) beneficial
C) preferable
D) liable

答案：A) partial
译文：据说这位数学老师似乎偏爱聪明的学生。
考点·高效记忆：考形容词辨析+固定搭配，口诀：“偏爱……”用partial towards。
解析·秒选思路：看到“towards bright students”→ 固定搭配partial towards→ 选A。
易错点提示：beneficial（有益的，后接to）、preferable（更可取的，后接to）、liable（可能的，后接to）无此搭配，排除。
核心词：partial /ˈpɑːʃl/ (adj. 偏爱的；部分的)；partial towards 偏爱（固定搭配）。

40

题目：In order to show his boss what a careful worker he was, he took _______ trouble over the figures.
A) extensive
B) spare
C) extra
D) supreme

答案：C) extra
译文：为了向老板展示他是一个细心的员工，他在这些数字上格外费心。
考点·高效记忆：考形容词辨析，口诀：“额外的努力/费心”用extra trouble。
解析·秒选思路：看到“show his boss what a careful worker he was”→ 指额外费心→ 选C。
易错点提示：extensive（广泛的）、spare（空闲的）、supreme（最高的）语义不符，排除。
核心词：extra /ˈekstrə/ (adj. 额外的)；extra trouble 额外费心（固定搭配）。

41

题目：- "May I speak to your manager Mr. Williams at five o'clock tonight?" - "I'm sorry. Mr. Williams _______ to a conference long before then."
A) will have gone
B) had gone
C) would have gone
D) has gone

答案：A) will have gone
译文：——“今晚五点我可以和你们的经理威廉姆斯先生通话吗？”——“抱歉，威廉姆斯先生在那之前早就去参加会议了。”
考点·高效记忆：考将来完成时，口诀：by+将来时间点（long before then=before five o'clock tonight），用will have done。
解析·秒选思路：看到“at five o'clock tonight”和“long before then”→ 将来完成时→ 选A。
易错点提示：B（过去完成时）、C（虚拟语气）、D（现在完成时）时态不符，排除。
核心词：will have gone 将来完成时，表示到将来某时间已完成的动作。

42

题目：You _______ him so closely; you should have kept your distance.
A) shouldn't follow
B) mustn't follow
C) couldn't' have been following
D) shouldn't have been following

答案：D) shouldn't have been following
译文：你本不该跟他跟得这么近，你应该保持距离。
考点·高效记忆：考情态动词，口诀：“本不该一直在做某事（实际做了）”用shouldn't have been doing。
解析·秒选思路：看到“you should have kept your distance”→ 对应“本不该一直跟着”→ 选D。
易错点提示：A（不该跟，表现在）、B（禁止跟）、C（不可能一直在跟）语义不符，排除。
核心词：shouldn't have been doing 本不该一直在做某事（对过去持续动作的责备）。

43

题目：The growth of part-time and flexible working patterns, and of training and retraining schemes, _______ more women to take advantage of employment opportunities.
A) have allowed
B) allow
C) allowing
D) allows

答案：D) allows
译文：兼职和弹性工作模式的兴起，以及培训和再培训计划的增多，让更多女性能够利用就业机会。
考点·高效记忆：考主谓一致，口诀：主语是单数（growth），谓语用单数allows。
解析·秒选思路：看到主语是“The growth”（单数）→ 谓语用allows→ 选D。
易错点提示：A、B是复数谓语，C是非谓语动词，均不符，排除。
核心词：growth /ɡrəʊθ/ (n. 增长；兴起)；不可数名词，谓语用单数。

44

题目：Everybody _______ in the hall where they were welcomed by the secretary.
A) assembled
B) accumulated
C) piled
D) joined

答案：A) assembled
译文：所有人都在大厅集合，秘书在那里迎接他们。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“人们集合”用assemble。
解析·秒选思路：看到“Everybody”和“in the hall”→ 指集合→ 选A。
易错点提示：accumulate（积累）、pile（堆积）、join（加入，后接in）语义不符，排除。
核心词：assemble /əˈsembl/ (v. 集合；组装)；词根：as-(together) + semble(to gather)→ 聚集在一起→ 集合。

45

题目：Putting in a new window will _______ cutting away part of the roof.
A) include
B) involve
C) contain
D) comprise

答案：B) involve
译文：安装一扇新窗户需要切掉部分屋顶。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“做某事涉及/需要做另一事”用involve doing。
解析·秒选思路：看到“cutting away part of the roof”→ 动名词形式，用involve→ 选B。
易错点提示：include（包含，后接名词）、contain（包含，侧重内容）、comprise（组成）语义/用法不符，排除。
核心词：involve /ɪnˈvɒlv/ (v. 涉及；需要)；involve doing 涉及做某事（固定搭配）。

46

题目：Living in the western part of the country has its problems, _______ obtaining fresh water is not the least.
A) with which
B) for which
C) of which
D) which

答案：C) of which
译文：住在这个国家的西部有它的问题，其中获取淡水并不是最次要的。
考点·高效记忆：考定语从句，口诀：“其中”用of which，表整体中的部分。
解析·秒选思路：看到“its problems”和“obtaining fresh water”→ 指问题中的一部分，用of which→ 选C。
易错点提示：A、B、D介词错误，排除。
核心词：of which 其中（引导定语从句，表部分与整体）。

47

题目：In the _______ of the project not being a success, the investors stand to lose up to $30 million.
A) face
B) time
C) event
D) course

答案：C) event
译文：如果这个项目不成功，投资者可能会损失高达3000万美元。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“万一、如果”用in the event of。
解析·秒选思路：看到“the project not being a success”→ 固定搭配in the event of→ 选C。
易错点提示：in the face of（面对）、in the time of（在……时期）、in the course of（在……过程中）语义不符，排除。
核心词：event /ɪˈvent/ (n. 事件；万一)；in the event of 万一；如果（固定搭配）。

48

题目：The manager would rather his daughter _______ in the same office.
A) had not worked
B) not to work
C) does not work
D) did not work

答案：D) did not work
译文：经理宁愿他的女儿不在同一个办公室工作。
考点·高效记忆：考虚拟语气，口诀：would rather后接从句，与现在事实相反用过去时。
解析·秒选思路：看到“would rather his daughter”→ 与现在事实相反，用did not work→ 选D。
易错点提示：A（与过去事实相反）、B（不定式错误）、C（一般现在时错误），排除。
核心词：would rather 宁愿；后接从句→ 与现在事实相反用过去时。

49

题目：_______, he does get annoyed with her sometimes.
A) Although much he likes her
B) Much although he likes her
C) As he likes her much
D) Much as he likes her

答案：D) Much as he likes her
译文：尽管他非常喜欢她，但有时确实会对她感到恼火。
考点·高效记忆：考让步状语从句倒装，口诀：“尽管……”用as引导倒装，adj./adv.+as+主语+谓语。
解析·秒选思路：看到“he does get annoyed”→ 让步倒装，用Much as he likes her→ 选D。
易错点提示：A、B中although不能倒装，C中as表“因为”，语义不符，排除。
核心词：as 引导让步状语从句，需倒装（adj./adv.+as+主语+谓语）。

50

题目：The British constitution is _______ a large extent a product of the historical events described above.
A) within
B) to
C) by
D) at

答案：B) to
译文：英国宪法在很大程度上是上述历史事件的产物。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“在……程度上”用to a large extent。
解析·秒选思路：看到“a large extent”→ 固定搭配to a large extent→ 选B。
易错点提示：A、C、D无此搭配，排除。
核心词：extent /ɪkˈstens/ (n. 程度；范围)；to a large extent 在很大程度上（固定搭配）。

51

题目：As we can no longer wait for the delivery of our order, we have to _______ it.
A) postpone
B) refuse
C) delay
D) cancel

答案：D) cancel
译文：由于我们不能再等订单送货了，不得不取消它。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“无法等待而取消订单”用cancel。
解析·秒选思路：看到“can no longer wait for the delivery”→ 指取消订单→ 选D。
易错点提示：postpone（推迟）、delay（延迟）与“不能再等”矛盾，refuse（拒绝）语义不符，排除。
核心词：cancel /ˈkænsəl/ (v. 取消)；cancel an order 取消订单（固定搭配）。

52

题目：These books, which you can get at any bookshop, will give you _______ you need.
A) all the information
B) all the informations
C) all of information
D) all of the informations

答案：A) all the information
译文：这些书你在任何书店都能买到，它们会给你所需的所有信息。
考点·高效记忆：考名词单复数，口诀：information是不可数名词，无复数形式。
解析·秒选思路：看到“information”→ 不可数名词，排除B、D；all后接the+名词，排除C→ 选A。
易错点提示：information不可数，不能加s，排除B、D；all of后接the+名词，C缺少the，排除。
核心词：information /ˌɪnfəˈmeɪʃn/ (n. 信息)；不可数名词，无复数形式。

53

题目：Not until the game had begun _______ at the sports ground.
A) had he arrived
B) would he have arrived
C) did he arrive
D) should he have arrived

答案：C) did he arrive
译文：直到比赛开始，他才到达运动场。
考点·高效记忆：考倒装结构，口诀：Not until放句首，主句部分倒装，从句用过去完成时，主句用一般过去时。
解析·秒选思路：看到“Not until the game had begun”→ 主句倒装，用did he arrive→ 选C。
易错点提示：A（过去完成时，与从句时态重复）、B（虚拟语气）、D（本应该）时态/语义不符，排除。
核心词：Not until 引导倒装；从句had done，主句did do。

54

题目：Young people are not _______ to stand and look at works of art; they want art they can participate in.
A) conservative
B) content
C) confident
D) generous

答案：B) content
译文：年轻人不满足于站着欣赏艺术品，他们想要能参与其中的艺术。
考点·高效记忆：考固定搭配，口诀：“满足于做某事”用be content to do sth。
解析·秒选思路：看到“not...to stand and look”和“want art they can participate in”→ 固定搭配be content to do→ 选B。
易错点提示：conservative（保守的）、confident（自信的）、generous（慷慨的）无此搭配，排除。
核心词：content /kənˈtent/ (adj. 满足的)；be content to do sth 满足于做某事（固定搭配）。

55

题目：Most broadcasters maintain that TV has been unfairly criticized and argue that the power of the medium is _______.
A) granted
B) implied
C) exaggerated
D) remedied

答案：C) exaggerated
译文：大多数广播公司认为电视受到了不公平的批评，并辩称媒体的影响力被夸大了。
考点·高效记忆：考动词辨析，口诀：“影响力被夸大”用exaggerated。
解析·秒选思路：看到“unfairly criticized”→ 对应“影响力被夸大”→ 选C。
易错点提示：granted（授予）、implied（暗示）、remedied（补救）语义不符，排除。
核心词：exaggerated /ɪɡˈzædʒəreɪtɪd/ (adj. 被夸大的)；词根：ex-(out) + agger(to heap) + -ate→ 堆出去→ 夸大。
三套试卷答案汇总

第一套试卷（31-55）

31.A 32.B 33.D 34.A 35.D 36.C 37.B 38.A 39.B 40.A
41.B 42.A 43.C 44.D 45.B 46.A 47.C 48.A 49.B 50.A
51.D 52.B 53.B 54.A 55.A

第二套试卷（31-55）

31.D 32.C 33.C 34.C 35.D 36.C 37.C 38.D 39.D 40.C
41.D 42.A 43.B 44.B 45.C 46.A 47.B 48.B 49.A 50.C
51.D 52.C 53.C 54.D 55.A

第三套试卷（31-55）

31.C 32.B 33.A 34.B 35.C 36.D 37.A 38.A 39.A 40.C
41.A 42.D 43.D 44.A 45.B 46.C 47.C 48.D 49.D 50.B
51.D 52.A 53.C 54.B 55.C